[["Nakabangga na, nanagasa pa: 3 nasugatan\r\n\r\nMANILA, Philippines — Sugatan ang tatlong sakay ng isang kotse makaraang bundulin at takasan sila ng drayber ng isa pang kotse, kamakalawa ng gabi sa Sampaloc, Maynila.\r\n\r\nIsinugod sa pinakamalapit na pagamutan ang mga biktimang sina Mark Steven Calara, 29 ; mga pasahero niyang sina Pamela May Calara, 31; at Roberto Calara, 54. \r\n\r\nHindi naman tuluyang nakatakas ang suspek nang maaresto ng mga pulis at kinilala na si Raphael Luis Barquin, 20, ng Quezon City.\r\n\r\nSa ulat ng Manila Police District-Traffic Enforcement Unit, naganap ang insidente dakong alas-9:35 ng gabi sa Sampaloc.\r\n\r\nParehong binabagtas ng Mitsubishi Mirage na minamaneho ni Calara at Toyota Wigo na minamaneho ni Barquin ang España Avenue nang bundulin ng kotse ng suspek ang hulihan ng sasakyan ng mga biktima.\r\n\r\nNagmaniobra paatras ang suspek para tumakas ngunit bumaba ang mga pasahero ng Mirage at hinarangan siya. Sa kabila nito, binundol at sinagasaan umano ng suspek ang dalawang biktima saka humarurot na tumakas.\r\n\r\nHinabol naman ng kotseng Mirage ang tumatakas na kotse na Wigo hanggang sa abutan sa Cayco Street at ito naman ang bumunggo sa kotse ng suspek. Dahil sa impact, nadamay sa insidente ang mga nakaparada sa lugar na Montero Sport, Toyota Velos at isang Yamaha Aerox scooter.\r\n\r\nNagtangka pa ring tumakas si Barquin ngunit nasukol na siya ng mga tauhan ng Uba Police Community Precinct sa may G. Tuazon Street.\r\n\r\nInihahanda na ngayon ng pulisya ang patung-patong na kasong kriminal laban sa suspek sa Manila City Prosecutor's Office.\r\n\r\n",{"entities":[[0,10,"ACC"],[15,23,"ACC"],[30,39,"ACC"],[43,62,"LOC"],[65,72,"INJ"],[100,105,"VEH"],[164,169,"VEH"],[185,189,"TIME"],[193,211,"LOC"],[277,295,"PER"],[297,299,"AGE"],[327,344,"PER"],[346,348,"AGE"],[353,367,"PER"],[369,372,"AGE"],[464,484,"PER"],[486,488,"AGE"],[493,505,"LOC"],[598,615,"TIME"],[619,628,"LOC"],[655,672,"VEH"],[690,696,"PER"],[707,711,"VEH"],[729,736,"PER"],[741,754,"LOC"],[772,777,"VEH"],[909,915,"VEH"],[952,960,"ACC"],[964,974,"ACC"],[1067,1073,"VEH"],[1091,1096,"VEH"],[1100,1104,"VEH"],[1127,1139,"LOC"],[1157,1165,"ACC"],[1169,1174,"VEH"],[1255,1268,"VEH"],[1270,1282,"VEH"],[1305,1313,"VEH"],[1346,1353,"PER"],[1431,1448,"LOC"]]}],["\r\n\r\nDump truck hulog sa burol: 3 patay, 31 sugatan\r\n\r\nLINGAYEN, Pangasinan , Philippines — Tatlo katao ang patay habang 31 pang pasahero ang sugatan matapos na mahulog ang sinasakyan nilang mini-dump truck sa tabi ng burol sa Sitio Mapita, Brgy. Laoag, Aguilar ng lalawigang ito, nitong Huwebes.\r\n\r\nSa ulat ng Pangasinan Police Provincial Office, kinilala ang mga nasawi na sina Pedro Bravejos, 57; Gualberto Cave, 47; at Leo Gamueda, 64, pawang construction worker at residente sa bayan ng Aguilar.\r\n\r\nIsinugod naman sa pagamutan ang mga sugatan na sina Erick Erames, 34, driver ng mini dump truck at residente ng Cavite City; Jerry Nisce dela Cruz, Oliver dela Cruz, Mark Frias, Julius dela Cruz, Patrick Roguello, Jonar dela Cruz, Jerome Biag, Alvin Villanueva, Jerry Umayam dela Cruz, Freddie dela Cruz, Japhet Biag, Roel Espino, Jr., Jose Busa, Jeffrey Tabora, Vincent Stephenson Biag, Angelo Ocal, Max Reyes, Peter Labajeros, Ryan Cave, Henry Argao, Lorenzo Biag, Allan Ocado, Alvin Medulo, Vincent Borvello, Aron Ruiz, Russel Abuso, Jal Ortaleza, Wilson Lazaro, Joshua Fortalesa at Reynaldo Angeles.\r\n\r\nSa inisyal na imbestigasyon, binabagtas ng nasabing ibabang bahagi ng burol nang makaranas umano ng pagpalya sa makina at preno nito.\r\n\r\nDahil dito, tuluy-tuloy na nahulog ang truck sanhi ng agarang pagkasawi ni Gamueda habang dead-on arrival sa pagamutan si Cave at nasawi naman habang ginagamot sa ospital si Bravejos.\r\n\r\n",{"entities":[[9,14,"VEH"],[15,29,"ACC"],[33,38,"INJ"],[43,50,"INJ"],[54,88,"LOC"],[107,112,"INJ"],[141,148,"INJ"],[200,205,"VEH"],[226,260,"LOC"],[287,295,"DAY"],[364,370,"INJ"],[379,393,"PER"],[395,397,"AGE"],[399,413,"PER"],[415,417,"AGE"],[426,433,"PER"],[435,437,"AGE"],[539,546,"INJ"],[555,567,"PER"],[569,571,"AGE"],[593,598,"VEH"],[615,626,"LOC"],[628,649,"PER"],[651,667,"PER"],[669,679,"PER"],[681,697,"PER"],[699,715,"PER"],[717,732,"PER"],[734,745,"PER"],[747,763,"PER"],[765,787,"PER"],[789,806,"PER"],[808,820,"PER"],[821,832,"PER"],[834,848,"PER"],[850,864,"PER"],[866,889,"PER"],[891,902,"PER"],[904,913,"PER"],[915,930,"PER"],[932,941,"PER"],[943,954,"PER"],[956,968,"PER"],[970,981,"PER"],[983,995,"PER"],[997,1013,"PER"],[1015,1024,"PER"],[1026,1038,"PER"],[1040,1052,"PER"],[1054,1067,"PER"],[1069,1085,"PER"],[1089,1106,"PER"],[1210,1228,"CAUSE"],[1286,1291,"VEH"],[1309,1318,"INJ"],[1322,1329,"PER"],[1337,1352,"INJ"],[1369,1373,"PER"],[1377,1383,"INJ"],[1421,1429,"PER"]]}],["\r\n\r\n6 patay, 13 sugatan sa karambola ng sasakyan\r\n\r\nMANILA, Philippines — Anim katao ang patay habang 13 ang sugatan sa karambola ng tatlong sasakyan kamakalawa ng hapon sa Odin Sinsuat, Maguindanao del Norte.\r\n\r\nDead-on-the-spot sa aksidente sina Unasan Kaul, driver ng van, taga-Guindulungan, Maguindanao del Sur at mga pasahero nitong sina Norhaimin Baladek at Manaut Guialudin, kapwa mula sa bayan ng General SK Pendatun, Maguindanao del Sur habang dead-on -arrival sa ospital sina Kaidu Manalasal, Mamakong Salimbao na kapwa sakay ng van at ang driver ng Hi-Lux pick truck na si Bomber Gani.\r\n\r\nPatuloy namang ginagamot sa ospital ang 13 na iba pa  na nasugatan sa insidente.\r\n\r\nLumilitaw sa imbestigasyon ni Staff Sergeant Benjamin Bedo ng Datu Odin Sinsuat PNP na naganap ang  aksidente dakong alas-4:30 ng hapon sa boundary ng Makir at Brgy. Kurintem, Datu Odin Sinsuat, Maguindanao del Norte.\r\n\r\nGaling ang Hi-Ace van sa GSKP patungong Lanao del Sur para dumalo sana ng reunion habang ang Hi-Lux patungong South Cotabato nang pagdating sa Sitio Gubat Barangay Makir Datu Odin Sinsuat Maguindanao del Norte, nagkasalpukan ang mga sasakyan.\r\n\r\nSa pahayag naman ng  ilang saksi na nakatira sa national highway, mabilis ang takbo ng pickup truck kaya bumangga ito sa van at nadamay pa ang payong-payong na traysikad.\r\n\r\nPatuloy na iniimbestigahan ng Datu Odin Sinsuat Police ang madugong aksidenteng kinasangkutan ng tatlong sasakyan.\r\n\r\n",{"entities":[[6,11,"INJ"],[16,23,"INJ"],[27,36,"ACC"],[52,71,"LOC"],[89,94,"INJ"],[109,116,"INJ"],[120,129,"ACC"],[164,169,"TIME"],[173,209,"LOC"],[213,232,"INJ"],[248,259,"PER"],[271,274,"VEH"],[276,314,"LOC"],[343,360,"PER"],[364,380,"PER"],[405,441,"LOC"],[453,469,"INJ"],[486,501,"PER"],[503,520,"PER"],[539,542,"VEH"],[572,577,"VEH"],[584,596,"PER"],[657,666,"INJ"],[729,742,"PER"],[801,819,"TIME"],[835,840,"LOC"],[844,858,"LOC"],[923,926,"VEH"],[945,958,"LOC"],[998,1014,"VEH"],[1015,1029,"LOC"],[1048,1114,"LOC"],[1116,1129,"ACC"],[1217,1234,"CAUSE"],[1245,1250,"VEH"],[1256,1264,"ACC"],[1272,1275,"VEH"],[1311,1321,"VEH"]]}],["\r\n\r\nTruck hulog sa bangin: 1 patay, 2 kritikal\r\n\r\nBaguio City, Philippines - Patay ang isang lalaki habang dalawa nitong kasama ang malubhang nasugatan matapos mag-dive sa bangin ang kanilang sinasakyang dump truck na may kargang graba at buhangin sa Brgy. Bayabo, Ilagan City sa Isabela kahapon ng madaling-araw.\r\n\r\nIdineklarang dead-on-arrival sa ospital ang biktima na nakilalang si Jayson Hernandez, residente ng Brgy. San Andres, Ilagan City.\r\n\r\nHimala namang nakaligtas sa insidente ang mga kasamahan ni Hernandez na sina Ariel Fernandez, 32, truck driver, mula sa Barangay Song-song, Gamu, Isabela at Jayson Jacuba, ng Brgy. San Andres. \r\n\r\nSa ulat ng pulisya, pababa ang truck na puno ng graba at buhangin sa may provincial road patungong Ilagan-Divilacan Road Project nang mawalan ng kontrol sa manibela si Fernandez nang pumalya umano ang preno nito.\r\n\r\nBunsod nito, tuluy-tuloy na nahulog ang truck sa mababaw na bangin.\r\n\r\nMabilis namang sinaklolohan ang mga biktima ng mga responders at agad na nagbigay ng first aid sa tatlo bago sila dinala sa pinakamalapit na ospital subalit hindi na kinaya ni Hernandez at binawian ng buhay. Nagtamo naman ng maraming sugat sa iba't ibang bahagi ng katawan ang dalawa na kapwa ginagamot ngayon sa ospital.\r\n\r\n",{"entities":[[4,9,"VEH"],[10,25,"ACC"],[29,34,"INJ"],[38,46,"INJ"],[50,74,"LOC"],[77,82,"INJ"],[93,99,"GEND"],[142,151,"INJ"],[160,178,"ACC"],[209,214,"VEH"],[251,276,"LOC"],[280,287,"LOC"],[299,313,"TIME"],[330,345,"INJ"],[386,402,"PER"],[417,447,"LOC"],[510,519,"PER"],[528,543,"PER"],[545,547,"AGE"],[571,604,"LOC"],[608,621,"PER"],[626,643,"LOC"],[782,800,"CAUSE"],[816,825,"PER"],[831,854,"CAUSE"],[892,909,"ACC"],[1111,1120,"PER"],[1124,1142,"INJ"],[1169,1174,"INJ"]]}],["\r\n\r\nTrak hulog sa bangin: 7 patay, 28 sugatan\r\n\r\nMANILA, Philippines — Pito katao ang patay habang sugatan ang nasa 28 iba pa matapos mahulog sa bangin ang sinasakyan nilang truck sa Sitio Mapita, Brgy. Laoag, Aguilar, Pangasinan, base sa ulat ng pulisya kahapon.\r\n\r\nAyon kay Police Maj. Mark Ryan Taminaya, Chief of Police ng Aguilar Municipal Police Station, galing bundok ang sinasakyang truck ng mga biktima na pa­wang mga construction worker.\r\n\r\nAyon umano sa drayber ng mini dump truck na kinilalang si Erick James, 34 at residente ng Brgy. Salawag, Cavite City, binabagtas nila ang kalsada noong Sabado sa bahagi ng Sitio Mapita at pauwi na nang biglang magkaroon ng mechanical problem ang preno ng truck, dahilan upang tuluy-tuloy na mahulog sa kalapit na bangin.\r\n\r\nNagresulta ito sa inabot na mga pinsala sa iba't ibang bahagi ng katawan ng may 35 na indibiduwal na sakay ng sasakyan. Agad silang dinala ng mga respon­ders sa pinakamalapit na pagamutan pero pito sa kanila ang nasawi.\r\n\r\nKaugnay nito, nagpahayag ang employer ng mga biktima ng pagtulong sa kanilang pagpapagamot, at kung hindi man magkakaroon ng agreement ay maaari rinng makasuhan.\r\n\r\nSasampahan ng kasong reckless imprudence resulting in multiple homicide at multiple physical injuries ang driver ng truck.\r\n\r\n",{"entities":[[4,8,"VEH"],[9,24,"ACC"],[28,33,"INJ"],[38,45,"INJ"],[49,68,"LOC"],[86,91,"INJ"],[99,110,"INJ"],[134,151,"ACC"],[174,179,"VEH"],[183,229,"LOC"],[288,306,"PER"],[391,396,"VEH"],[486,491,"VEH"],[509,520,"PER"],[522,524,"AGE"],[541,567,"LOC"],[603,609,"DAY"],[623,635,"LOC"],[674,692,"CAUSE"],[987,994,"INJ"]]}],["\r\n\r\nTruck sumalpok sa puno: Driver dedo, pahinante sugatan\r\n\r\nTagkawayan, Quezon, Philippines — Hindi na umabot pang buhay sa ospital ang tsuper ng isang cargo truck na naglalaman ng scrap materials habang malubhang nasugatan ang kanyang pahinante nang bumangga sila sa puno sa Quirino highway na sakop ng Brgy. San Francisco sa bayang ito kahapon ng umaga.\r\n\r\nSa ulat ni Quezon Police Provincial Office (QPPO) director PCol. Ledon Monte, nakilala ang biktima na si Jose Aquino Jr. 31, binata, habang ginagamot sa Tagkawayan District Hospital ang pahinanteng si Nicky Jiggs Abraham, 21, kapwa residente ng Catanduanes.\r\n\r\nAyon sa ulat, binabagtas ng Manila bound truck ni Aquino ang kurbadang bahagi ng kalsada dakong alas 9:45 ng umaga nang mag-overtake sa isang sasakyan.\r\n\r\nNawalan ng kontrol sa manibela ang driver ng trak nang may biglang makasalubong sa kabilang direksyon kaya umiwas ito subalit bumangga sa isang puno na malapit sa gilid ng highway.\r\n\r\nNagtamo ng matinding pinsala sa katawan ang biktima na kanyang ikinasawi kinalaunan.\r\n\r\n",{"entities":[[4,9,"VEH"],[10,18,"ACC"],[51,58,"INJ"],[62,93,"LOC"],[160,165,"VEH"],[216,225,"INJ"],[253,261,"ACC"],[278,293,"LOC"],[306,325,"LOC"],[351,357,"TIME"],[426,437,"PER"],[466,481,"PER"],[482,484,"AGE"],[568,581,"PER"],[583,585,"AGE"],[606,618,"LOC"],[650,662,"LOC"],[663,668,"VEH"],[672,678,"PER"],[718,736,"TIME"],[777,795,"CAUSE"],[822,826,"VEH"],[903,911,"ACC"],[982,1000,"INJ"]]}],["\r\n\r\nMotor salpok sa center island: Rider dedo, babaeng angkas kritikal\r\n\r\nCavite , Philippines — Nabiyak ang ulo ng isang rider na kanyang ikinasawi habang kritikal ang angkas nitong babae matapos sumalpok sa center island ng kalsada ang kanilang sinasakyang motorsiklo kahapon ng madaling araw sa kahabaan ng Daang Hari Road, Brgy. Pasong Buaya 1, Imus City.\r\n\r\nKinilala ng pulisya ang namatay na biktima na si Noriel Fuentes, 51-anyos, residente ng B24 L10, Kalantas St., PH3 Central Molino 3, Bacoor City, Cavite.\r\n\r\nKasalukuyan namang iniimbestigahan sa pa­gamutan ang angkas nitong babae na si Ann Engles, nasa tamang edad at residente ng Georgetown Heights, Molino, Bacoor City.\r\n\r\nSa imbestigasyon ni Police Corporal Ryan Plaza, dakong ala-1:40 ng madaling araw, magkaangkas ang mga biktima sa Yamaha NMax na may plakang 987PZ0 at bumabagtas sa nasabing lugar nang makabig umano pakaliwa ni Fuentes ang manibela ng minamanehong motorsiklo dahilan upang dire-diretso sila sa center Island at sumalpok.\r\n\r\nDahil sa may kabilisan umano ng takbo ang motorsiklo ng mga biktima, kapwa tumilapon ang dalawa at parehong matinding pinsala ang tinamo sa ulo.\r\n\r\nDead-on-the spot ang nasabing driver habang mabilis na isinugod sa ospital ang kanyang kasamang babae.\r\n\r\n",{"entities":[[10,16,"ACC"],[20,33,"LOC"],[62,70,"INJ"],[74,94,"LOC"],[97,112,"INJ"],[139,148,"INJ"],[156,164,"INJ"],[183,188,"GEND"],[197,205,"ACC"],[209,222,"LOC"],[259,269,"VEH"],[281,294,"TIME"],[310,359,"LOC"],[412,426,"PER"],[428,436,"AGE"],[451,516,"LOC"],[587,592,"GEND"],[599,609,"PER"],[644,684,"LOC"],[743,768,"TIME"],[801,812,"VEH"],[898,905,"PER"],[935,945,"VEH"],[981,994,"LOC"],[998,1007,"ACC"],[1053,1063,"VEH"],[1159,1179,"INJ"],[1255,1260,"GEND"]]}],["\r\n\r\nMotor sumemplang: Angkas dedo, driver kritikal\r\n\r\nCavite, Philippines — Patay ang isang angkas habang kritikal ang driver ng isang motorsiklo makaraan silang sumemplang habang bumabagtas sa kahabaan ng Mayors' Drive Brgy, F. De Castro, GMA, dito, kamakalawa ng hapon.\r\n\r\nKinilala ng pulisya ang nasawi na si Israel Geroca Biojon, 37-an­yos, residente ng Blk. 10 Lot 9, Brgy, Gregoria De Jesus, GMA, Cavite habang inoobser­bahan sa pagamutan ang driver ng motor na si Art Vincent Bolivar, 19-anyos, ng Blk 11 Lot 31, Brgy, San Jose, GMA, Cavite.\r\n\r\nSa imbestigasyon ni Police Corporal Edison John Tan, may hawak ng kaso, alas-2:30 ng hapon habang magkaangkas ang mga biktima sa Honda Click na kulay asul at bumabagtas sa nasabing highway nang mawalan ng kontrol sa manibela ang nasabing driver sanhi upang sila ay sumemplang at humataw sa kalsada.\r\n\r\nAgad naitakbo sa Carsigma  Hospital ang mga biktima subalit idineklarang dead-on-arrival ang backrider habang kritikal pa rin ang driver ng motorsiklo.\r\n\r\n",{"entities":[[10,20,"ACC"],[42,50,"INJ"],[54,73,"LOC"],[76,81,"INJ"],[106,114,"INJ"],[135,145,"VEH"],[162,172,"ACC"],[206,243,"LOC"],[265,271,"TIME"],[299,305,"INJ"],[312,332,"PER"],[334,343,"AGE"],[358,409,"LOC"],[471,490,"PER"],[492,500,"AGE"],[505,548,"LOC"],[588,603,"PER"],[624,642,"TIME"],[681,692,"VEH"],[746,764,"CAUSE"],[817,827,"ACC"],[927,942,"INJ"],[964,972,"INJ"],[994,1004,"VEH"]]}],["\r\n\r\nLuxury car nadaganan ng puno sa Pasay\r\n\r\nMANILA, Philippines — Isang mamahaling sasakyan na may sakay umanong apat na Chinese ang nadaganan ng mala­king puno, kahapon ng madaling araw sa Pasay City.\r\n\r\nAyon sa otoridad, pa­sado alas-2:00 ng madaling araw nang maganap ang insidente sa center island sa Macapagal Boulevard na kung saan agad na tu­makas ang mga sakay ng puting luxury car.\r\n\r\nNabatid na wasak ang sasakyan at may mga bakas ng dugo rito pati na sa kalsada.\r\n\r\nAyon kay Ambrosio Payumo ng Pasay Traffic and Parking Management Office, sumampa ang kotse sa center island at nahagip nito ang puno.\r\n\r\nBatay sa imbestigasyon ng Pasay Traffic and Parking Management Office, mabilis ang takbo ng kotse at posibleng naka­inom pa umano ang driver.\r\n\r\nHinahanap pa ang mga pasahero ng kotse habang patuloy ang imbes­tigasyon sa aksidente.\r\n\r\n",{"entities":[[15,24,"ACC"],[36,64,"LOC"],[191,202,"LOC"],[232,258,"TIME"],[289,302,"LOC"],[306,325,"LOC"],[487,502,"PER"],[563,568,"VEH"],[572,585,"LOC"]]}],["\r\n\r\n5 motor inararo ng truck: 2 dedo, 6 sugatan\r\n\r\nCotabato City , Philippines — Dalawa katao ang nasawi habang anim pa ang sugatan matapos araruin ng isang 10-wheeler truck ang limang motorsiklo habang bumabagtas sa national highway ng Pagadian City nitong gabi ng Linggo.\r\n\r\nSa imbestigasyon, nawalan umano ng control ang driver sa minamaneho nitong truck dahil sa mechanical trouble.\r\n\r\nBunsod nito, limang motorsiklo na sinusundan ng truck sa isang bahagi ng highway ng Balintawak, Pagadian City ang kanyang binangga na agad na nagsanhi sa agarang kamatayan ng delivery rider na si Carl Francis Buico at isa pang motorista na hindi pa nakikilala.\r\n\r\nAyon sa driver na si Tony Bazan Ocay, nawalan ng preno ang kanyang minamanehong truck kaya nito sinalpok ang limang motorsiklo na nasa harapan nito at patungo rin sa direksyon na kanyang tinatahak.\r\n\r\nAnim na iba pang mga riders ang nagtamo ng malubang mga sugat at pinsala sa katawan sanhi ng aksidente, ayon sa Pagadian City Police Office.\r\n\r\nBoluntaryong nagpa-detine si Ocay sa lokal na pulisya kung saan kanya ring isinuko ang kanyang driver's license at registration documents ng dalang truck.\r\n\r\n",{"entities":[[12,19,"ACC"],[23,28,"VEH"],[40,47,"INJ"],[51,78,"LOC"],[98,104,"INJ"],[124,131,"INJ"],[168,173,"VEH"],[185,195,"VEH"],[237,250,"LOC"],[266,273,"DAY"],[295,319,"CAUSE"],[352,357,"VEH"],[410,420,"VEH"],[438,443,"VEH"],[474,499,"LOC"],[512,520,"ACC"],[552,561,"INJ"],[586,604,"PER"],[675,690,"PER"],[692,708,"CAUSE"],[734,739,"VEH"],[750,758,"ACC"],[770,780,"VEH"]]}],["\r\n\r\nStreet sweeper, nasalpok, nakaladkad ng pick-up, patay\r\n\r\nMANILA, Philippines — Patay ang isang street sweeper matapos masaga­saan at makaladkad pa ng isang pick-up truck sa Taguig City.\r\n\r\nKinilala ang biktima na si Irene Dayana, 45.\r\n\r\nNakapiit na sa Taguig Traffic Enforcement Unit detention facility ang driver/suspek na kinilalang si Xavier Noel Sulit, 27.\r\n\r\nBatay sa kuha ng closed circuit television, pumarada ang isang pickup truck sa harap ng isang bahay sa Barangay Calzada-Tipas at lumabas ang lalaki mula sa bahay na nakilalang si Sulit at sumakay sa driver's seat.\r\n\r\nKasabay naman halos nito ang pagtawid ng biktima na may hawak pang walis at dust pan.\r\n\r\nKita sa kuha ng CCTV ang biglang pagbulusok ng side ng pickup kung saan naararo ang biktima at nakaladkad pa.\r\n\r\nDinala sa pagamutan ang biktima subalit idineklarang dead-on-arrival.\r\n\r\nSa ulat naman ng Taguig City Police, hindi na nakitang bumaba ang kasamang babae na nag-drive ng pick-up dahil doon na sa loob nagpalitan at posibleng aksidenteng natapakan ni Sulit ang silinyador.\r\n\r\n",{"entities":[[20,28,"ACC"],[30,40,"ACC"],[44,51,"VEH"],[53,58,"INJ"],[62,81,"LOC"],[84,89,"INJ"],[123,134,"ACC"],[138,148,"ACC"],[169,174,"VEH"],[178,184,"LOC"],[221,233,"PER"],[235,238,"AGE"],[343,360,"PER"],[362,365,"AGE"],[439,444,"VEH"],[472,494,"LOC"],[510,516,"GEND"],[548,553,"PER"],[730,736,"VEH"],[747,754,"ACC"],[770,780,"ACC"],[841,857,"INJ"],[936,941,"GEND"],[958,965,"VEH"],[1037,1042,"PER"]]}],["\r\n\r\n2-anyos naatrasan ng jeep ni itay, patay!\r\n\r\nMauban, Quezon, Philippines — Patay ang isang 2-taong gulang na bata matapos na aksidenteng maatrasan ng kinukumpuning passenger jeepney ng kanyang ama sa Brgy. Liwayway ng bayang ito, kamakalawa ng hapon.\r\n\r\nKinilala ng pulisya ang biktima na si Jhodie Benitez habang iniimbestigahan sa himpilan ng pulisya ang tatay nito na si Jonathan, 50-anyos.\r\n\r\nAyon sa ulat ng pulisya, bandang alas-4:00 ng hapon, nagmamaniobra umano ng jeep si Jonathan nang biglang tumakbo ang batang anak patungo sa sasakyan at doon na siya aksidenteng naatrasan.\r\n\r\nNagtamo ng grabeng pinsala sa ulo ang batang babae na agad niyang ikinamatay.\r\n\r\nSa kabila ng insidente, hindi naman maghaharap ng asunto ang nanay ng bata laban sa kanyang mister na nakapatay sa kanilang anak.\r\n\r\n",{"entities":[[4,11,"AGE"],[12,21,"ACC"],[25,29,"VEH"],[39,44,"INJ"],[49,76,"LOC"],[79,84,"INJ"],[95,102,"AGE"],[141,150,"ACC"],[178,185,"VEH"],[204,218,"LOC"],[248,254,"TIME"],[296,310,"PER"],[378,386,"PER"],[388,397,"AGE"],[434,452,"TIME"],[477,481,"VEH"],[485,493,"PER"],[612,626,"INJ"],[659,670,"INJ"]]}],["\r\n\r\nAUV nag-dive sa bangin: 2 dedo, 3 sugatan\r\n\r\nBAGUIO CITY, Philippines — Dalawa ang patay habang tatlo pa ang sugatan matapos na bumaliktad at mahulog sa may 40-metrong lalim na bangin ang kanilang sinasakyan na Asian Utility Vehicle (AUV) sa Sitio Guiwe, Amgaleyguey, Buguias, Benguet kamakalawa ng gabi.\r\n\r\nKinilala ng Buguias Police ang mga nasawing biktima na sina Marceline Dada-an Calimodag, 51, at Tyler Soriano Bitayan, 58, kapwa ng Amgaleyguey Proper, Buguias, Benguet.  \r\n\r\nNilalapatan naman ng lunas sa ospital ang mga sugatan na sina Maricel Dada-an Calimodag, 25; Tony Lipawen Calimodag, 61; at Helen Lipawen Calimodag, 53, pawang ng Amgaleyguey Proper, Buguias habang himalang hindi nasugatan sa insidente ang pasahero pa ng AUV na si Doming Mangeg, 60-anyos at driver na si Frany Baday.\r\n\r\nSa ulat ng pulisya, dakong alas-8:30 ng gabi habang bumabagtas sa naturang matarik na lugar ang Toyota FX sakay ang mga biktima nang magkulang sa kalkula ang driver at mahagip ang isang mataas na bahagi ng kalsada sanhi upang bumaligtad ang kanilang sasakyan at tuluy-tuloy na nahulog sa malalim na bangin.\r\n\r\nAyon sa Cordillera Police, lahat ng mga biktima matapos na maiahon ng mga rumespondeng rescuers sa bangin ay isinugod sa ospital pero hindi umabot nang buhay sina Calimodag at Bitayan.\r\n\r\n",{"entities":[[4,7,"VEH"],[8,26,"ACC"],[38,45,"INJ"],[49,73,"LOC"],[87,92,"INJ"],[113,120,"INJ"],[238,241,"VEH"],[246,288,"LOC"],[303,308,"TIME"],[347,355,"INJ"],[372,399,"PER"],[401,403,"AGE"],[408,429,"PER"],[431,433,"AGE"],[444,481,"LOC"],[549,574,"PER"],[576,578,"AGE"],[580,602,"PER"],[604,606,"AGE"],[611,634,"PER"],[636,638,"AGE"],[650,677,"LOC"],[742,745,"VEH"],[752,765,"PER"],[767,775,"AGE"],[792,804,"PER"],[835,852,"TIME"],[904,919,"VEH"],[1085,1114,"ACC"]]}],["\r\n\r\nAktor na si Diether Ocampo sugatan sa aksidente\r\n\r\nMANILA, Philippines — Nasugatan ang aktor na si Diether Ocampo nang ­sumalpok ang minamanehong sasak­yan sa nakaparadang truck ng basura sa service road  ng President Osmeña Highway,  Makati City, kahapon ng madaling araw.\r\n\r\nSa ulat, ala-1:40 ng madaling araw nang maganap ang aksidente sa  service road, southbound lane ng Pres. Osmeña Highway, panulukan ng Vanburen Street, Barangay Pio Del Pilar.\r\n\r\nSa imbestigasyon ni P/Corporal Dan Sherwin Joven, nakahimpil ang garbage compactor truck na may plate number NDN 8587 na minamaneho ng isang Lauro Del Rosario Bañaga, 41, nang salpukin ng itim na Ford Expedition na may plate number ATA 3147 na minamaneho ng aktor na si Diether O. Pascual o Diether Ocampo.\r\n\r\nLumilitaw sa inisyal na imbestigasyon, binabagtas ng aktor ang service road ng Osmeña Highway na nagmula sa Senator Gil Puyat I Avenue, at patungo sana sa EDSA-Magallanes nang bumangga sa rear portion ng truck ng basura, na pansamantala umanong nakahinto dahil kumokolekta ng mga basura.\r\n\r\nWala namang nasaktan o nasugatan sa mga nangongolekta ng basura, subalit nasira ang hulihang bahagi ng truck.\r\n\r\nNawasak din ang nguso o unahang bahagi ng Ford Expedition ng aktor.\r\n\r\nInaalam pa kung may kakaharaping reklamo ang aktor o ang driver ng garbage truck.\r\n\r\n",{"entities":[[16,30,"PER"],[31,38,"INJ"],[55,74,"LOC"],[77,86,"INJ"],[103,117,"PER"],[123,132,"ACC"],[176,181,"VEH"],[222,250,"LOC"],[263,277,"TIME"],[290,310,"TIME"],[347,376,"LOC"],[380,400,"LOC"],[415,455,"LOC"],[490,507,"PER"],[542,547,"VEH"],[600,624,"PER"],[626,628,"AGE"],[655,670,"VEH"],[729,747,"PER"],[750,765,"PER"],[848,862,"LOC"],[877,903,"LOC"],[924,939,"LOC"],[945,953,"ACC"],[973,978,"VEH"],[1163,1169,"VEH"]]}],["\r\n\r\nTrak nahulog sa bangin sa Zamboanga del Norte: 10 patay\r\n\r\nMANILA, Philippines — Sampung katao ang nasawi habang walo ang nasugatan matapos ang sinasakyan nilang trak ay nahulog sa bangin, kamakalawa sa Sitio Quary, Brgy. Mamawan, Baliguan, Zamboanga del Norte.\r\n\r\nBatay sa sketchy report ng Regional Police office 9, dakong alas-6:00 ng umaga ng Miyerkules ay patungo sa munisipyo ng Labason ang truck na umano'y punung-punong ng pasahero.\r\n\r\nPagdating sa Sitio Quary ay nawalan ng preno ang trak kaya't hindi na nakontrol ng driver na nagresulta nang pagbaliktad nito sa gilid ng highway at nahulog sa bangin na may lalim na 20 metro na kung saan ay namatay noon din ang 10 katao habang ang walong nasugatan ay dinala sa Labason District Hospital.\r\n\r\n",{"entities":[[4,8,"VEH"],[9,26,"ACC"],[30,49,"LOC"],[54,59,"INJ"],[63,82,"LOC"],[103,109,"INJ"],[126,135,"INJ"],[166,170,"VEH"],[174,191,"ACC"],[207,265,"LOC"],[329,347,"TIME"],[351,361,"DAY"],[401,406,"VEH"],[461,472,"LOC"],[476,492,"CAUSE"],[497,501,"VEH"],[597,614,"ACC"],[656,663,"INJ"]]}],["\r\n\r\nDyip nahulog sa bangin: 16 sugatan\r\n\r\nMANILA, Philippines — Nasa 16 katao ang naiulat na sugatan nang mahulog sa bangin na may 100 metro ang lalim ang isang pampasaherong jeep kahapon ng madaling araw sa Brgy. Silangang Malicboy, Pagbilao, ­Quezon.\r\n\r\nKinilala ang 12 sa 16 na sugatang biktima na sina Ronel Francia, 28, driver; Benz Jomar Fuentes, 23; John Cedric Gardon, 15; Gina Lozano, 52; Sharmaine Corino, 26; Noli Francia, 18; Beah Grace Camacho,10; Anabel Camacho; Jose Camacho; Cherry Samson; Solen Samson at Analyn Arnejo na nilalapatan ng lunas sa ­Quezon Medical Center sa Lucena City.\r\n\r\nSa inisyal na imbestigasyon ng pulisya na binangga ng pampasaherong jeepney ang road barrier bago bumagsak sa Zigzag Road sa Barangay Silangang Malicboy, Pagbilao, Quezon.\r\n\r\nNabatid na ang mga biktima ay galing sa isang kasalan sa San Jose, Camarines Sur, at pauwi na sana sa Dasmariñas, Cavite nang mangyari ang aksidente, alas-2:00 ng madaling araw.\r\n\r\nNagkaproblema umano sa preno ng dyip kaya bumangga sa barrier bago tuluyang nahulog.\r\n\r\n",{"entities":[[9,26,"ACC"],[31,38,"INJ"],[42,61,"LOC"],[93,100,"INJ"],[106,123,"ACC"],[161,179,"VEH"],[191,204,"TIME"],[208,252,"LOC"],[306,319,"PER"],[321,323,"AGE"],[333,351,"PER"],[353,355,"AGE"],[357,375,"PER"],[377,379,"AGE"],[381,392,"PER"],[394,396,"AGE"],[398,414,"PER"],[416,418,"AGE"],[420,432,"PER"],[434,436,"AGE"],[438,448,"PER"],[449,459,"AGE"],[461,475,"PER"],[477,489,"PER"],[491,504,"PER"],[506,518,"PER"],[522,535,"PER"],[647,655,"ACC"],[673,680,"VEH"],[730,776,"LOC"],[837,860,"LOC"],[882,900,"LOC"],[930,957,"TIME"],[961,989,"CAUSE"],[1003,1011,"ACC"]]}],["\r\n\r\nTrak nahulog sa bangin: 2 patay, 3 sugatan\r\n\r\nMANILA, Philippines — Dalawa ang nasawi habang tatlo ang sugatan nang bumulusok sa bangin ang isang delivery truck sa Brgy. Magsaysay sa Infanta, Quezon, kahapon ng umaga.\r\n\r\nAng mga nasawi ay kinilalang sina Roberto Vicente, 58, truck driver; at Joseph Galang, 47, electrical engineer.\r\n\r\nHabang nasugatan sina Archie Vicente, 30; Norly Buco, 32; at Marilou Sangil; Batay sa ulat ng Infanta Municipal Police, bago naganap ang aksidente, alas-9:45 ng umaga ay binabagtas ng Mitsubishi Canter truck (RCW-195) ang kahabaan ng national highway sa nasabing lugar nang biglang mawalan ng preno at dumiretso sa bangin na may 20 talampakan ang lalim.\r\n\r\nGaling umano sa Calumpit, Bulacan ang mga biktima at mag­dedeliber lamang ng construction materials sa Infanta nang mangyari ang insidente.\r\n\r\nKasalakuyang ginagamot sa Claro M Recto Hospital ang mga sugatang biktima. - Tony Sando­val, Ed Amoroso\r\n\r\n",{"entities":[[4,8,"VEH"],[9,26,"ACC"],[30,35,"INJ"],[39,46,"INJ"],[50,69,"LOC"],[83,89,"INJ"],[107,114,"INJ"],[120,139,"ACC"],[159,164,"VEH"],[168,183,"LOC"],[187,202,"LOC"],[215,221,"TIME"],[259,274,"PER"],[297,310,"PER"],[312,314,"AGE"],[362,376,"PER"],[382,392,"PER"],[401,415,"PER"],[488,506,"TIME"],[542,547,"VEH"],[574,590,"LOC"],[622,641,"CAUSE"],[713,730,"LOC"]]}],["\r\n\r\nLady rider pisak sa trak\r\n\r\nMANILA, Philippines — Patay ang isang babaeng rider, habang malubha ang kalagayan ng angkas nito nang masagi sila ng isang trak habang binabagtas ang Taft A­venue sa Malate, Maynila, kahapon ng madaling araw.\r\n\r\nKinilala ang nasawi na si Vernadette De Bor, 30, isang massage therapist, at residente ng  S. Castillo St., San Pedro, Pateros.\r\n\r\nGinagamot naman sa Philippine General Hospital ang 31-anyos na si Jasmin Cristy Capital, isa ring therapist, ng Tramo, Pasay City.\r\n\r\nHawak na sa kasalukuyan  ng  Manila Police District-Traffic Enforcement Unit (MPD-TEU) ang tsuper ng nakasagang trak na si Severino Del Rosario, 47, ng San Ildefonso, Bulacan.\r\n\r\nSa ulat ng Vehicle Traffic Investigation Section ng MPD-TEU, dakong alas-12:30 ng madaling araw nang maganap ang insidente sa southbound lane ng Taft Avenue sa kanto ng P. Ocampo Street.  Magkaangkas sa isang Honda Wave type na motorsiklo ang mga biktima at kasabay sa kalsada ang trak na minamaneho ni Del Rosario.\r\n\r\nPagsapit sa P. Ocampo Street, kakaliwa sana ang trak pero dahil sa mahaba ito ay kailangang kumabig muna pakanan dahilan para masagi ang motorsiklo ng mga biktima.  Sumemplang ang mga biktima na minalas na masagasaan pa ng trak dahilan ng kaniyang agarang kamatayan.\r\n\r\nKaagad namang nakaresponde sa lugar sina PCpl Jordan Cabial at PCpl Haji Imperial ng Ad­riatico PCP, at naaresto ang suspek.  Nakapiit na siya at sasampahan ng kasong reckless imprudence resulting in homicide, phy­sical injury at damage to property sa prosecutor's office.\r\n\r\n",{"entities":[[15,20,"INJ"],[24,28,"VEH"],[32,51,"LOC"],[54,59,"INJ"],[70,77,"GEND"],[134,140,"ACC"],[155,159,"VEH"],[187,194,"LOC"],[198,213,"LOC"],[226,240,"TIME"],[257,263,"INJ"],[270,287,"PER"],[289,291,"AGE"],[335,371,"LOC"],[426,434,"AGE"],[441,462,"PER"],[487,505,"LOC"],[621,625,"VEH"],[632,652,"PER"],[654,656,"AGE"],[665,684,"LOC"],[756,783,"TIME"],[814,844,"LOC"],[857,874,"LOC"],[916,926,"VEH"],[969,973,"VEH"],[991,1003,"PER"],[1019,1035,"LOC"],[1055,1059,"VEH"],[1133,1139,"ACC"],[1144,1154,"VEH"],[1172,1182,"ACC"],[1213,1223,"ACC"],[1230,1234,"VEH"],[1263,1273,"INJ"],[1323,1336,"PER"],[1345,1358,"PER"]]}],["\r\n\r\nTrahedya sa daan sa Nasugbu, Batangas Kotse sinalpok ng 12-wheeler truck: 3 dedo!\r\n\r\nCAMP VICENTE LIM, Laguna, Philippines — Tatlong magkakaanak ang kumpirmadong patay matapos salpukin ng 12-wheeler truck ang kanilang sinasakyang kotse sa Nasugbu, Batangas, kahapon.\r\n\r\nKinilala ng Nasugbu Police ang mga biktima na sina Roland Adrias, 48; Rochelle, 46, at Rachelle Anne, 23, pawang may apelyidong Dimaano at residente ng Luntal, Tuy, Batangas.\r\n\r\nAng tatlong biktima ay pawang nagtamo ng matitinding sugat sa katawan sanhi upang ideklara silang dead-on-the-spot sa insidente.\r\n\r\nIsinugod naman ang truck helper na si Rolando Recto Jr, 36, sa Apacible Memorial District Hospital upang malapatan ng lunas matapos magtamo ng bali sa kanang binti.\r\n\r\nPinaghahanap naman ng pulisya ang truck driver na si Hilario Condez, 49, matapos tumakbo at tumakas sa lugar.\r\n\r\nSa imbestigasyon, naganap ang road crash sa may national road sa Sitio Bukaki, Barangay Aga, Nasugbu, dakong alas-4:20 ng madaling-araw. Sakay ang mga biktima ng Mazda Familia,(UUT-378) at bumabagtas sa lugar sa direksyon pa-Manila  nang banggain ng Howo 12 wheeler truck (NGT-9409) na may kargang coal at nasa kabilang lane galing sa Bulacan bound patungong Lian, Batangas.\r\n\r\nLumalabas na nakaranas umano ng aberya ang makina sanhi upang pumalya ang preno nito hanggang sa mawalan ng control ang driver sa manibela.\r\n\r\nSinabi pa ng pulisya na nakahagip muna ng truck ang isang kotseng Ford (VDX-546) bago ito sumalpok sa sasakyan ng mga biktima.\r\n\r\n",{"entities":[[24,41,"LOC"],[42,47,"VEH"],[48,56,"ACC"],[71,76,"VEH"],[89,126,"LOC"],[166,171,"INJ"],[203,208,"VEH"],[234,239,"VEH"],[243,260,"LOC"],[325,338,"PER"],[340,342,"AGE"],[344,352,"PER"],[354,356,"AGE"],[361,374,"PER"],[376,378,"AGE"],[402,409,"PER"],[426,448,"LOC"],[505,510,"INJ"],[543,566,"INJ"],[603,608,"VEH"],[622,638,"PER"],[640,642,"AGE"],[805,819,"PER"],[821,823,"AGE"],[930,965,"LOC"],[967,983,"TIME"],[1027,1040,"VEH"],[1087,1096,"LOC"],[1131,1136,"VEH"],[1224,1239,"LOC"],[1275,1292,"CAUSE"],[1305,1322,"CAUSE"],[1340,1358,"CAUSE"],[1428,1433,"VEH"],[1444,1456,"VEH"],[1476,1484,"ACC"]]}],["\r\n\r\n3 rider patay sa aksidente\r\n\r\nMANILA, Philippines — Tatlong motorcycle rider ang nasawi sa magkaka­hiwalay na aksidente sa kalye sa lalawigan ng Ca­vite, Bulacan at Nueva Vizcaya.\r\n\r\nSa Alfonso, Cavite nasawi noon din ang 22-anyos­ na si Carlo Cosino­ Perea, ng Brgy. Marahan 2 nang masalpok siya habang nag­momotor ng close van na minamaneho ni Michael Marcelo, 31, nang ito umano ay nag-overtake, alas-3:45 ng hapon.\r\n\r\nPatay rin ang 26-anyos na si Jaypee Paraiso, binata, ng Purok Ibayo, Brgy. Mambog, Malolos City ma­tapos mawalan ng kon­trol sa minamanehong mo­tor­­siklo at tuluy-tuloy na bumagsak sa fishpond na nagresulta ng pagkalunod at pagka­matay, alas-3:00 ng mada­ling araw noong Huwebes.\r\n\r\nNamatay rin ang 23- anyos na si Roberto Aghan, habang sugatan naman ang kasamahan na nakilalang­ si Mark Anthony de Leon, 23, kapwa residente ng Ba­rangay Poblacion, Sta. Fe sa Nueva Vizcaya matapos sumemplang sa kanilang motorsiklo sa bahagi ng Barangay Mangayang, Dupax del Sur, kamakalawa ng alas-11:00 ng gabi. - Omar Padilla, Victor Martin\r\n\r\n",{"entities":[[12,17,"INJ"],[34,53,"LOC"],[85,91,"INJ"],[149,165,"LOC"],[169,183,"LOC"],[206,212,"INJ"],[242,261,"PER"],[266,281,"LOC"],[287,295,"ACC"],[329,332,"VEH"],[350,365,"PER"],[367,369,"AGE"],[403,422,"TIME"],[426,431,"INJ"],[440,448,"AGE"],[455,469,"PER"],[482,521,"LOC"],[531,550,"CAUSE"],[567,580,"VEH"],[637,647,"ACC"],[651,662,"INJ"],[664,686,"TIME"],[698,706,"DAY"],[726,735,"AGE"],[742,755,"PER"],[764,771,"INJ"],[810,830,"PER"],[832,834,"AGE"],[855,883,"LOC"],[887,900,"LOC"],[909,919,"ACC"],[932,942,"VEH"],[956,989,"LOC"],[1005,1024,"TIME"]]}],["\r\n\r\n7 sasakyan inararo ng truck: Pulis, 7 pa sugatan\r\n\r\nSANTIAGO CITY, Isabela, Philippines — Walong katao ang sugatan kabilang ang isang traffic enforcer, pastor, pulis at mga sundalo nang araruhin ng isang trailer trak ang pitong sasakyan sa bahagi ng Barangay Baligatan, Ilagan City sa lalawigang ito kamakalawa ng hapon.\r\n\r\nKinilala ng Ilagan City Police ang dalawa sa walong biktima, na nagtamo ng malubhang sugat ay kinilalang sina Zandra Gail Fernandez, traffic enforcer, at si Jess Erasquin, 58, isang Pastor at residente ng Brgy. Guinatan sa nabanggit na lungsod.\r\n\r\nKabilang sa mga sugatan ang dalawang sundalo at isang pulis na sina Adonis Pareña, 39, driver ng itim na starex van; Rex Gammad, 35, driver ng puting pick-up truck (KCU 4543), residente ng Brgy. Cumu, Angadanan at kapwa miyembro ng 5th Infantry Division ng Philippine Army na nakabase sa bayan ng Gamu, at ang pulis na driver ng puting Revo na si Benedicto Bacani, 42, na residente ng Brgy. Sta. Barbara, City of Ilagan.\r\n\r\nSugatan din ang driver ng isang pick-up na may plakang (F40208) na si Mark Kevin Gasa, 29, kawani ng DOLE Tuguegarao City sa lalawigan ng Cagayan at residente ng Brgy. San Gabriel, Tuguegarao City; ang driver ng isa pang pick-up (NCH 2460) na si Dexter Almueta, 29, ng Brgy. Rosario, Santiago City;  at Baldomero Lagua Jr., 41, isang ministro na residente ng Brgy. Osmeña, City of Ilagan na sakay naman sa minamanehong itim na kotse (BBX 716).\r\n\r\nNapag-alaman na patungo sa timog na direksyon ang truck (CAC 1474) na nakarehistro sa isang Mark Loui Cardova at minamaneho ng suspek na si Jayson Calubana, 28, ng Brgy. Sta. Maria, Bulacan nang mawalan ng preno na naging sanhi para umagaw ng linya at araruhin ang mga kasalubong na sasakyan.\r\n\r\nDito na nahagip ang traffic enforcer na si Fernandez at makaladkad naman ang Sportivo na minamaneho ng Pastor na si Erasquin na kapwa nagtamo ng malubhang mga sugat.\r\n\r\nPatuloy ang imbestigasyon na isinasagawa ng mga awtoridad para matukoy ang halaga ng pinsala sa naturang insidente.\r\n\r\n",{"entities":[[15,22,"ACC"],[26,31,"VEH"],[45,52,"INJ"],[56,91,"LOC"],[111,118,"INJ"],[216,220,"VEH"],[254,285,"LOC"],[318,324,"TIME"],[438,459,"PER"],[485,498,"PER"],[500,502,"AGE"],[533,547,"LOC"],[592,599,"INJ"],[644,657,"PER"],[659,661,"AGE"],[688,691,"VEH"],[693,703,"PER"],[705,707,"AGE"],[734,739,"VEH"],[765,786,"LOC"],[912,916,"VEH"],[923,939,"PER"],[941,943,"AGE"],[961,996,"LOC"],[1000,1007,"INJ"],[1032,1039,"VEH"],[1070,1085,"PER"],[1087,1089,"AGE"],[1162,1196,"LOC"],[1221,1228,"VEH"],[1246,1260,"PER"],[1262,1264,"AGE"],[1269,1297,"LOC"],[1303,1322,"PER"],[1324,1326,"AGE"],[1359,1387,"LOC"],[1427,1432,"VEH"],[1497,1502,"VEH"],[1539,1556,"PER"],[1587,1602,"PER"],[1604,1606,"AGE"],[1611,1636,"LOC"],[1642,1658,"CAUSE"],[1699,1707,"ACC"],[1786,1795,"PER"],[1799,1815,"ACC"],[1820,1828,"VEH"],[1859,1867,"PER"],[1902,1908,"INJ"]]}],["\r\n\r\nSekyu, sinadyang sagasaan habang nagtatrapik!\r\n\r\nMANILA, Philippines — Sugatan ang isang security guard matapos na sadyaing sagasaan at takbuhan ng dri­ver ng isang sports utility vehicle (SUV) habang nagmamando ng daloy ng trapiko sa Mandaluyong City, kamakalawa.\r\n\r\nNag-viral ang video na nakuhanan ng dash cam ng isang motorista kung saan makikita kung paano sinagasaan ng suspek ang biktimang nakilalang si Christian Floralde.\r\n\r\nSamantala, inaalam na ng mga awtoridad ang pagkaka­kilanlan sa suspek na nagmamaneho ng isang puting Toyota Rav 4  (NCO 3781) na mabilis na tumakas matapos ang krimen.\r\n\r\nBatay sa ulat ng Mandaluyong City Police, pasado alas-4:00 ng hapon nitong Linggo nang maganap ang krimen sa Julia Vargas sa kanto ng Saint Francis St.\r\n\r\nSa kuha ng dashcam, makikitang nagmamando ng daloy ng trapiko sa lugar si Floralde.\r\n\r\nMaya-maya ay pinahinto ni Floralde ang SUV, ngunit sa halip na huminto ay sinad­yang banggain ng suspek ang biktima na tinamaan sa hita. Nang mapaluhod ang biktima sa harapan ng sasakyan ay dito na siya tuluy-tuloy na sinagasaan ng driver.\r\n\r\nNagpilit naman ang biktima na makaalis sa daraanan ng sasakyan upang makaiwas sa higit pang kapahamakan.\r\n\r\nNang malampasan ang biktima ay mabilis namang humarurot ang driver ng SUV upang tumakas.\r\n\r\nHinabol pa aniya ng mga traffic enforcers sa lugar ang suspek ngunit hindi nila ito naabutan dahil humarurot na ito.\r\n\r\n",{"entities":[[21,29,"ACC"],[53,72,"LOC"],[75,82,"INJ"],[128,136,"ACC"],[193,196,"VEH"],[366,376,"ACC"],[415,447,"PER"],[539,551,"VEH"],[658,676,"TIME"],[684,690,"DAY"],[718,730,"LOC"],[743,760,"LOC"],[838,847,"PER"],[890,893,"VEH"],[936,944,"ACC"],[1069,1079,"ACC"],[1272,1275,"VEH"]]}],["\r\n\r\nSUV rumagasa sa Lipa: 1 dedo, 1 sugatan\r\n\r\nBATANGAS, Philippines — Patay ang 29-anyos na construction worker habang isa pa ang sugatan matapos mabundol ng isang rumaragasang SUV sa lungsod ng Lipa, Linggo ng mada­ling araw. \r\n\r\nKinilala ng pulisya ang nasawi na si Limuel Quiambao, habang sugatan ang kasama­hang construction wor­ker na si Jay Em Yumol, 17, kapwa residente ng Arayat, Pampanga.\r\n\r\nSa inisyal na im­bestigasyon, alas-3:30 ng madaling araw ay naglalakad lamang ang mga biktima sa shoulder ng JP Laurel highway nang bigla na lamang silang mahagip ng humaharurot na Mitsubishi Montero sport na minamaneho ni Patrick Kyle Castillo, 24-anyos. \r\n\r\nNaisugod pa sa Lipa City District Hospital ang mga biktima pero idineklara nang dead on arrival ng doktor si Quiambao. Nagtamo naman ng mga sugat sa katawan si Yumol at kasalukuyang nagpapagaling sa naturang ospital.\r\n\r\nNaaresto rin ng pulisya ang driver na si Castillo, na taga-Barangay Bagong Pook, Lipa City.\r\n\r\nAyon sa pulisya, una nang umamin si Castillo na nakainom ng alak nang mangyari ang insidente.  \r\n\r\n",{"entities":[[4,7,"VEH"],[36,43,"INJ"],[47,68,"LOC"],[71,76,"INJ"],[81,89,"AGE"],[131,138,"INJ"],[178,181,"VEH"],[196,200,"LOC"],[202,208,"DAY"],[212,240,"TIME"],[269,284,"PER"],[293,300,"INJ"],[348,356,"PER"],[358,360,"AGE"],[381,398,"LOC"],[432,458,"TIME"],[511,528,"LOC"],[557,564,"ACC"],[594,607,"VEH"],[625,646,"PER"],[648,657,"AGE"],[742,757,"INJ"],[771,780,"PER"],[802,807,"INJ"],[822,827,"PER"],[923,931,"PER"],[936,973,"LOC"],[1013,1021,"PER"],[1025,1041,"CAUSE"]]}],["\r\n\r\nSekyu nag-dive sa tunnel sa Quezon City, patay\r\n\r\nMANILA, Philippines — Patay ang isang motorcycle rider na security guard matapos bumangga ang kanyang sinasakyang motorsiklo sa center island ng Quezon Avenue, na nagresulta upang mag-dive at bumagsak sa may tunnel ng Brgy. Pinyahan sa Quezon City kahapon ng madaling araw.\r\n\r\nDead-on-the-spot ang biktimang si Gerald Bolasoc, 45, residente ng Block 30, Palay St., Farmers 2, Tumana, Marikina City bunsod ng matinding pinsalang tinamo sa ulo at mga bali ng kanyang mga buto.\r\n\r\nBatay sa ulat ni PCPL Kenneth Refugia, ng Traffic Sector 6, ng Quezon City Police District (QCPD), nabatid na dakong alas-3:00 ng madaling araw nang maganap ang aksidente sa Quezon Avenue, kanto ng EDSA sa Brgy. Pinyahan.\r\n\r\nLulan umano ang biktima ng kanyang Yamaha Mio Gravis Motorcycle na may plakang 961QBM at binabagtas ang Quezon Avenue patungong Quezon City Memorial Circle, nang pagtawid sa kanto ng EDSA ay bigla na lang itong mawalan ng kontrol sa motorsiklo.\r\n\r\nBumangga ang motorsiklo sa center island na nasa kanyang kaliwang bahagi, sanhi upang mag-dive ang biktima pabagsak sa tunnel ng Quezon Avenue, na tinatayang nasa 20 talampakan ang taas habang ang kanyang motorsiklo ay naiwanan naman sa ibabaw ng Quezon Avenue.\r\n\r\nTumalsik pa umano ang helmet ng biktima sanhi upang bumagok ang kanyang ulo sa sementadong kalsada ng tunnel at magtamo ng matinding pinsala na nagresulta sa kanyang agarang kamatayan. \r\n\r\n",{"entities":[[10,28,"ACC"],[32,44,"LOC"],[45,50,"INJ"],[54,73,"LOC"],[76,81,"INJ"],[135,143,"ACC"],[168,178,"VEH"],[182,195,"LOC"],[199,212,"LOC"],[246,268,"INJ"],[272,286,"LOC"],[290,301,"LOC"],[313,327,"TIME"],[331,347,"INJ"],[365,379,"PER"],[381,383,"AGE"],[398,451,"LOC"],[472,495,"INJ"],[554,569,"PER"],[649,675,"TIME"],[706,719,"LOC"],[730,734,"LOC"],[738,753,"LOC"],[810,820,"VEH"],[861,874,"LOC"],[885,912,"LOC"],[940,944,"LOC"],[968,986,"CAUSE"],[990,1001,"VEH"],[1005,1013,"ACC"],[1018,1028,"VEH"],[1032,1048,"LOC"],[1112,1130,"ACC"],[1134,1147,"LOC"],[1210,1220,"VEH"],[1322,1345,"INJ"]]}],["\r\n\r\n8 patay sa araro ng dump truck\r\n\r\nMANILA, Philippines — Patay ang walong katao matapos araruhin ng dump truck ang isang motorsiklo at isang SUV sa highway ng Nasugbu, Batangas, kahapon ng madaling araw.\r\n\r\nKinilala ang mga nasawing biktima na sina Eduard Ferrer, driver ng motorsiklo at Hipolito Sangalang, driver naman ng SUV, pasahero nito na sina Amado Santos, 53; Evelyn Santos, 56; Jerson Santos, 26, Jayvee Santos, 24; Catherine Ampo, 24 at isang 4  buwan na babaeng sanggol\r\n\r\nBatay sa report, alas-4:45 ng madaling araw ay binabagtas ng isang Shacman X3000 dump truck (NGU2433) na puno ng kargang buhangin  na minamaneho ni  Bren Bryan Constantino, 28-anyos ang palusong na bahagi ng highway sakop ng Sitio Lodlod, Barangay Aga nang mawalan ito ng kontrol matapos na mag-overtake.\r\n\r\nNawalan umano ng preno ang dump truck na kargado ng buhangin na patungo sa direksyon ng Nasugbu galing sa Mexico, Pampanga at sinagasa ang isang fruit stand na nasa gilid ng kalsada bago nito madaganan ang isang motorsiklo (440MQ) na minamaneho ni Eduard Ferrer  at isang kulay abong  Mitsubishi Xpander GLX SUV (NFV 5726) na minamaneho naman ni Hipolito Sangalang.\r\n\r\nSa lakas ng pagkakabangga ay nabuhusan ng buhangin ang nasabing SUV na tumabon sa mga lulan nito na ikinasawi ng driver na si Sangalang at pitong pasahero nito.\r\n\r\nPatuloy naman ang masusing imbestigasyon ng mga otoridad sa insidente.\r\n\r\n",{"entities":[[6,11,"INJ"],[15,20,"ACC"],[29,34,"VEH"],[38,57,"LOC"],[60,65,"INJ"],[91,99,"ACC"],[108,113,"VEH"],[124,134,"VEH"],[144,147,"VEH"],[162,179,"LOC"],[192,206,"TIME"],[252,266,"PER"],[277,287,"VEH"],[291,309,"PER"],[327,331,"VEH"],[354,366,"PER"],[368,370,"AGE"],[372,385,"PER"],[387,389,"AGE"],[391,404,"PER"],[406,408,"AGE"],[410,423,"PER"],[425,427,"AGE"],[429,443,"PER"],[445,447,"AGE"],[457,465,"AGE"],[505,531,"TIME"],[574,579,"VEH"],[637,659,"PER"],[661,669,"AGE"],[713,739,"LOC"],[745,767,"CAUSE"],[796,818,"CAUSE"],[828,833,"VEH"],[884,891,"LOC"],[902,918,"LOC"],[922,930,"ACC"],[1008,1018,"VEH"],[1044,1057,"PER"],[1104,1107,"VEH"],[1142,1161,"PER"],[1177,1190,"ACC"],[1229,1232,"VEH"],[1265,1274,"INJ"],[1291,1300,"PER"]]}],["\r\n\r\nRider, angkas patay sa road mishap sa Laguna\r\n\r\nMANILA, Philippines — Dalawang lalaki na magkaangkas ang nasawi matapos na sumalpok ang sinasakyang motorsiklo sa isang konkretong poste sa tabi ng national highway sa Brgy. Bagong Kalsada, Calamba City, Laguna kamakalawa ng gabi.\r\n\r\nKinilala ang mga biktima na sina Roger Pos­tanes, driver ng motorsiklo at backrider nitong si Redster Carranza.\r\n\r\nSa report ng CALABARZON Police, nangyari ang aksidente sa nasabing lugar bandang alas-9 ng gabi.\r\n\r\nAyon sa imbestigas­yon, masyadong matulin ang takbo ng motorsiklo bunsod upang mawalan ng kontrol sa manibela si Postanes.\r\n\r\nBunsod nito bumangga ang motorsiklo sa puno ng mangga bago ito sumalpok sa konkretong poste sa tabi ng highway sa nasabing lugar.\r\n\r\nAng dalawang biktima ay kapwa humagis sa sumemplang na motorsiklo bunga ng insidente na nagtamo ng matitinding sugat sa katawan.\r\n\r\nNagawa pang maisugod sa pagamutan ang dalawang biktima pero kapwa idineklarang dead-on arrival.\r\n\r\n",{"entities":[[18,23,"INJ"],[42,71,"LOC"],[83,89,"GEND"],[109,115,"INJ"],[127,135,"ACC"],[152,162,"VEH"],[200,216,"LOC"],[220,262,"LOC"],[277,282,"TIME"],[319,334,"PER"],[346,356,"VEH"],[380,397,"PER"],[482,497,"TIME"],[556,566,"VEH"],[580,598,"CAUSE"],[614,623,"PER"],[639,647,"ACC"],[652,662,"ACC"],[690,698,"ACC"],[801,811,"ACC"],[815,825,"VEH"],[871,888,"INJ"],[971,986,"INJ"]]}],["\r\n\r\nCement mixer bumagsak:15-anyos nalibing nang buhay, 2 pa malubha\r\n\r\nBAGUIO CITY, Philippines — Patay ang 15-anyos na obrero habang dalawa pang kasamahang menor-de-edad ang malubhang nasugatan matapos mabagsakan ng isang cement mixer habang abala sila sa trabaho sa Sitio Payda, Bayabas, Sablan, Benguet kamakalawa ng hapon.\r\n\r\nAng biktima na isa ring high school student ay idineklarang dead-on-the-spot sa insidente na naganap dakong alas-4:30 ng hapon sa isang ginagawang pader sa gilid ng Sitio Payda.\r\n\r\nNilalapatan naman ng lunas sa Baguio Ge­neral Hospital and Medical Center (BGHMC) ang dalawa pang obrero na 16 at 17-anyos.\r\n\r\nAyon sa report ng Benguet Police, ang concrete mixer truck na minamaneho ng isang 22-anyos na lalaki ay magdidiskarga sana ng halong konkreto at semento sa lugar nang bumigay ang lupa kung saan nakahimpil ang mixer.\r\n\r\nDahil dito, ang malaki at mabigat na makina ay biglang bumagsak at tumama naman ito sa 15-anyos na obrero sanhi upang malibing sa putik at bato mula sa mixer habang ang dalawa ay natabunan ng gumuhong lupa.\r\n\r\nRumesponde sa lu­gar ang mga rescuers su­balit nahirapan sila sa pagrekober sa katawan ng 15-anyos habang agad na isinugod sa ospital ang dalawa nang makuha mula sa gumuhong lupa.\r\n\r\n",{"entities":[[4,16,"VEH"],[99,104,"INJ"],[109,117,"AGE"],[158,171,"AGE"],[186,195,"INJ"],[204,214,"ACC"],[224,236,"VEH"],[275,306,"LOC"],[321,327,"TIME"],[391,407,"INJ"],[439,457,"TIME"],[496,508,"LOC"],[620,622,"AGE"],[626,635,"AGE"],[692,697,"VEH"],[721,729,"AGE"],[733,739,"GEND"],[913,921,"ACC"],[945,953,"AGE"],[1158,1166,"AGE"]]}],["\r\n\r\nTruck nag-dive sa bangin: Driver dedo\r\n\r\nSUBIC, Zambales, Philippines — Patay ang driver ng isang 10-wheeler truck matapos dumiretso sa bangin nang mawalan ng kontrol sa bahagi ng Govic Highway, Mangan-vaca ng bayang ito kamakalawa ng gabi.\r\n\r\nKinilala ni Police Master Sargeant Roel Manalo ang nasawing driver  na si Rodel Flores, taga-Valenzuela city habang nakaligtas naman sa aksidente ang kasamang pahinante na si Eduardo Delos Reyes Jr.\r\n\r\nSa inisyal na ulat ng pulisya, mula sa Bulacan ay patungo ang naturang truck sa bayan ng Masinloc, Zambales para mag-deliver ng mga karga nitong feeds.\r\n\r\nBandang alas-10:30 ng gabi, pagsapit sa palusong na bahagi ng Govic Highway ay nawalan umano ng kontrol sa manibela ang driver sanhi upang tuluy-tuloy na bumulusok ito sa bangin.\r\n\r\nBunsod nito, dead-on-the-spot si Flores na naipit sa minamanehong truck habang isinugod ng mga rescuer sa pagamutan ang kanyang pahinante na nagtamo ng sugat at galos sa katawan.\r\n\r\n",{"entities":[[4,9,"VEH"],[10,28,"ACC"],[45,73,"LOC"],[76,81,"INJ"],[113,118,"VEH"],[152,170,"CAUSE"],[184,210,"LOC"],[239,244,"TIME"],[283,294,"PER"],[299,307,"INJ"],[322,334,"PER"],[336,356,"LOC"],[423,446,"LOC"],[521,526,"VEH"],[539,557,"LOC"],[613,631,"TIME"],[667,680,"LOC"],[684,708,"CAUSE"],[800,816,"INJ"],[820,826,"PER"],[853,858,"VEH"],[939,944,"INJ"],[948,964,"INJ"]]}],["\r\n\r\n10 patay sa karambola ng 3 sasakyan sa GenSan\r\n\r\nMANILA, Philippines — Sampung katao ang nasawi habang apat ang nasugatan sa karambola­ ng tatlong sasakyan kama­kalawa ng hapon sa Ge­ne­ral Santos City.\r\n\r\nSa ulat ng General Santos City Police, bandang alas-3:15 ng hapon nang mangyari ang banggaan ng cargo truck, isang pickup truck at isang uti­lity van na puno ng sakay na pasahero sa highway ng Brgy. Batomelong ng lungsod.\r\n\r\nAng mga pasahero ng utility van na kararating lang sa lungsod ay galing sa team building activity sa Island Garden City of Samal sa Davao del Norte.\r\n\r\nKinilala ang mga nasawi na sina Cesar Andaya, cargo truck driver; Noel Podadera, van driver; Lalaine Joy Labang; My­lene Donaldo; Carlo Advincula; Regie Pag-ong; Ryan Jay Niñez; Salvacion Masugbod; Alfredo Abatayo; at Rose Ann Macpal.\r\n\r\nAng mga nasugatan na nilalapatan ng lunas sa pagamutan ay nakilala namang sina Regina Gadia; Shiela Bantaculo; Jerel Villaruz; at Jeraldine Villaruz.\r\n\r\nNabatid na ang mga pasahero ng nirentahang van ay mga empleyado ng Tuna Exporters Multi-Purpose Cooperative na nakabase sa Brgy. Tambler, General Santos City.\r\n\r\nLumabas sa imbestigas­yon ng pulisya, binabaybay ng tatlong sasakyan ang nasabing kalsada nang biglang sumabog ang gulong ng Toyota Hi Ace na minamaneho ni Podadera.\r\n\r\nDahil dito, nawalan ng kontrol sa manibela si Podadera at napunta ito sa kabilang linya dahilan para mabangga nito ang Ford Raptor na minamaneho ni Elbert Hayag, 44, ng Malalag, Davao Del Sur hanggang sa su­malpok naman ang wingvan truck na minamaneho ni Cesar Andaya.\r\n\r\nSa lakas ng salpukan, halos nayupi ang commuter van at tumalsik palabas ng kalsada ang ibang pasahero na naging sanhi ng agaran nilang kamatayan.\r\n\r\n",{"entities":[[7,12,"INJ"],[16,25,"ACC"],[43,72,"LOC"],[93,99,"INJ"],[116,125,"INJ"],[129,139,"ACC"],[184,206,"LOC"],[257,275,"TIME"],[312,317,"VEH"],[356,359,"VEH"],[403,419,"LOC"],[463,466,"VEH"],[567,583,"LOC"],[604,610,"INJ"],[619,631,"PER"],[645,651,"VEH"],[653,666,"PER"],[672,678,"VEH"],[680,698,"PER"],[700,715,"PER"],[717,732,"PER"],[734,747,"PER"],[749,763,"PER"],[765,783,"PER"],[785,800,"PER"],[805,821,"PER"],[833,842,"INJ"],[904,916,"PER"],[918,934,"PER"],[936,950,"PER"],[955,974,"PER"],[1021,1024,"VEH"],[1101,1136,"LOC"],[1243,1261,"CAUSE"],[1265,1278,"VEH"],[1296,1305,"PER"],[1321,1339,"CAUSE"],[1355,1363,"PER"],[1410,1418,"ACC"],[1428,1439,"VEH"],[1457,1469,"PER"],[1471,1473,"AGE"],[1478,1500,"LOC"],[1513,1522,"ACC"],[1541,1546,"VEH"],[1564,1577,"PER"],[1593,1601,"ACC"],[1629,1632,"VEH"],[1716,1725,"INJ"]]}],["\r\n\r\nSUV bumaliktad: dalaga utas\r\n\r\nLEGAZPI CITY, Albay, Philippines — Hindi na umabot ng buhay sa ospital ang isang 18-anyos na dalaga matapos ang sinasakyan nitong SUV ay bumangga at bumaliktad kamakalawa sa kahabaan ng Washington Drive, Brgy. 16 ng lungsod na ito.\r\n\r\nAng nasawi ay kinilalang si Sophia Manzanades habang suga­tan naman ang mga kasama sa sasakyan na sina Paolo Justin Datar Lita; at Mark Pacardo na inaalam pa ang mga tirahan.\r\n\r\nSa ulat, ala-1:30 ng madaling araw ay mabilis na binabagtas ng Toyota Fortuner (EAE-9953) ang kahabaan ng highway nang mawalan ito ng kontrol at bumangga sa gutter at kongkretong garden box saka bumaliktad sa gitna ng kalsada.\r\n\r\nMaging ang isang nakaparadang motorsiklo sa tabi ng kalsada ay nahati at nawasak makaraang salpukin ng SUV.\r\n\r\nMabilis na binunot sa loob ng wasak at naka­baliktad na sasakyan at isinugod sa UST Hospital si Manzanades pero hindi na umabot nang buhay habang kritikal na isinugod sa Daraga Doctor's Hospital sina Lita at Pacardo.\r\n\r\nInaalam pa ng pulis­ya kung sino sa dalawang nasugatan ang nagmamaneho ng SUV.\r\n\r\n",{"entities":[[4,7,"VEH"],[8,18,"ACC"],[35,67,"LOC"],[116,124,"AGE"],[165,168,"VEH"],[172,180,"ACC"],[184,194,"ACC"],[221,250,"LOC"],[298,315,"PER"],[323,331,"INJ"],[373,396,"PER"],[401,413,"PER"],[457,482,"TIME"],[511,526,"VEH"],[567,589,"CAUSE"],[593,601,"ACC"],[708,718,"VEH"],[769,777,"ACC"],[781,785,"VEH"],[885,895,"PER"],[935,943,"INJ"],[989,993,"PER"],[997,1005,"PER"],[1054,1063,"INJ"],[1083,1086,"VEH"]]}],["\r\n\r\nRoad mishap sa Antipolo: 3 dedo, 3 sugatan\r\n\r\nMANILA, Philippines — Tatlong katao ang na­sawi at pagkasugat ng tatlong iba pa sa naganap na dalawang aksidente sa Antipolo City, kamakalawa.\r\n\r\nNakilala ang mga nasawi na sina Nico Jesuitas; Maria Dimaligalig; at Renal Mosende Jr., na pawang nagtamo ng matinding pinsala sa ulo at katawan.\r\n\r\nNasugatan naman ang kanilang mga kasamang sina Tommy Dimaligalig; Edmon Carvajal; at Christian Rongales na pawang nilalapatan na ng lunas sa magkakahiwalay na pagamutan.\r\n\r\nSa ulat ng Antipolo City Police, ang unang aksidente ay naganap, alas-4:40 ng madaling araw ng Agosto 8 sa Sumulong Highway malapit sa Green Land Subdivision, sa Brgy. Dela Paz, Antipolo City.\r\n\r\nMinamaneho ni Mo­sende ang isang motorsiklo, angkas si Rongales at binabagtas ang Sumulong Highway at pagsapit  sa Dela Paz Village ay bigla na lang nadulas at sumemplang ang kanilang motorsiklo sanhi upang kapwa sila tumilapon at bumagsak sa sementadong kalsada.\r\n\r\nAng motorsiklo nila ay bumangga sa motorsiklong sinasakyan ng isang Kevin Guitoria.\r\n\r\nAng mga biktima ay kapwa isinugod sa pagamutan ngunit binawian rin ng buhay si Mosende.\r\n\r\nAng ikalawang aksidente ay naganap, alas-10:20 ng umaga sa Olalia Road, Brgy. Dela Paz, Antipolo City.\r\n\r\nMinamaneho ng isang Henry Martin ang isang Isuzu 6-wheeler closed van (NBE 5794) nang mawalan ito ng preno habang tinatahak ang isang pababa at pakurbadang bahagi ng naturang kalsada patungo sa Marcos Highway.\r\n\r\nSinagasa nito ang mga nakasalansan na  hollow blocks at 10 pang ibang behikulo sa lugar, kabilang ang motorsiklong minamaneho ni Tommy Dimaligalig, na angkas si Maria, at motorsiklong minamaneho ni Jesuitas, na angkas naman si Carvajal.\r\n\r\nKaagad na binawian ng buhay si Jesuitas habang namatay rin si Maria nang isinusugod sa pagamutan.\r\n\r\n",{"entities":[[19,27,"LOC"],[39,46,"INJ"],[50,69,"LOC"],[90,97,"INJ"],[101,111,"INJ"],[166,179,"LOC"],[213,219,"INJ"],[228,241,"PER"],[243,260,"PER"],[265,282,"PER"],[315,332,"INJ"],[345,354,"INJ"],[392,409,"PER"],[411,425,"PER"],[430,448,"PER"],[583,609,"TIME"],[613,621,"DATE"],[625,641,"LOC"],[653,675,"LOC"],[680,710,"LOC"],[728,736,"PER"],[747,757,"VEH"],[769,777,"PER"],[796,812,"LOC"],[829,845,"LOC"],[874,884,"ACC"],[898,908,"VEH"],[985,995,"VEH"],[1004,1012,"ACC"],[1016,1028,"VEH"],[1049,1064,"PER"],[1122,1143,"INJ"],[1147,1155,"PER"],[1195,1214,"TIME"],[1218,1261,"LOC"],[1285,1297,"PER"],[1331,1334,"VEH"],[1351,1371,"CAUSE"],[1459,1474,"LOC"],[1478,1486,"ACC"],[1580,1592,"VEH"],[1607,1624,"PER"],[1639,1644,"PER"],[1649,1661,"VEH"],[1676,1684,"PER"],[1705,1714,"PER"],[1728,1745,"INJ"],[1749,1757,"PER"],[1765,1772,"INJ"],[1780,1785,"INJ"]]}],["\r\n\r\nBus hulog sa bangin: 30 pasahero sugatan\r\n\r\nMANILA, Philippines — Tatlumpong katao ang nasugatan makaraang aksidenteng mahulog sa bangin ang isang pampasaherong bus habang bumabagtas sa Sayre Highway, Sitio Mangina, Brgy. Tankulan, Manolo Fortich, Bukidnon kamakalawa ng gabi.\r\n\r\nSa report na tinanggap ni P/Brig. Gen. Lawrence Coop, regional director ng Police Regional Office (PRO) 10, dakong alas-7 ng gabi habang bumabagtas sa nasabing lugar ang Zongtong RTMI bus na may body number 2821 na narehistro sa Rural Transit Mindanao Inc. sa Corrales Extension, Cagayan de Oro City (CDO) na minamaneho ni Tommy Magno kasama ang konduktor na si Felimeno Languido Jr. nang mangyari ang insidente.\r\n\r\nAng bus ay may lulang 30 pasahero galing CDO at patungong Davao City nang mangyari ang trahedya matapos na magloko ang makina ng behikulo.\r\n\r\nDahil dito, tuluy–tuloy na nahulog sa bangin ang bus. Nagresponde ang rescue team at mabilis na isinugod sa pagamutan ang 30 sugatang sakay ng bus.\r\n\r\n",{"entities":[[4,7,"VEH"],[8,23,"ACC"],[37,44,"INJ"],[48,67,"LOC"],[91,100,"INJ"],[123,140,"ACC"],[165,168,"VEH"],[190,260,"LOC"],[275,280,"TIME"],[323,336,"PER"],[399,413,"TIME"],[468,471,"VEH"],[564,583,"LOC"],[607,618,"PER"],[646,667,"PER"],[704,707,"VEH"],[741,744,"LOC"],[758,768,"LOC"],[807,825,"CAUSE"],[869,886,"ACC"],[891,895,"VEH"],[967,975,"INJ"],[985,988,"VEH"]]}],["\r\n\r\n2 lalaki todas sa salpok ng trak\r\n\r\nMANILA, Philippines — Kapwa nasawi ang dalawang lalaki nang masalpok ng trak sa magkahiwalay na insidente sa Caloocan City at Cavite.\r\n\r\nIdineklarang dead on arrival sa Caloocan City Medical Center ang 22-anyos na si Mark Julius Pasague, ng Block 9D Lot 29, Phase 2 Dagat-Dagatan Kaunlaran Village, Brgy. Longos, Malabon City dahil sa tinamong pinsala sa ulo at katawan.\r\n\r\nArestado ang driver ng truck na si Jayson Castro, 36, ng San Vicente, Sto Tomas, Pampanga.\r\n\r\nBatay sa ulat, alas-8:20 ng gabi ay sinalpok umano ni Castro ang hulihang bahagi ng motorsiklo ng biktima pagsapit sa kanto ng Torcillo Street, Brgy. 28, Dagat-Dagatan na naging dahilan upang tumilapon ang biktima at masagasaan.\r\n\r\natay din ang biktimang si Wilfredo Tolentino Alvarez, 65, residente ng Kawit, Cavite matapos mapisak ang ulo ng kasunod na traktora nang aksidenteng sumemplang habang bumabagtas sa ginagawang kalsada sa kahabaan ng Advincula Road Barangay Potol, Kawit Cavite, alas-8:45 ng gabi.\r\n\r\nHawak naman ng pulisya ang driver ng traktora na nakilalang si Jimmy Alviz Buan, 24.\r\n\r\n",{"entities":[[6,12,"GEND"],[22,31,"ACC"],[32,36,"VEH"],[40,59,"LOC"],[68,74,"INJ"],[88,94,"GEND"],[100,108,"ACC"],[112,116,"VEH"],[149,162,"LOC"],[166,173,"LOC"],[190,205,"INJ"],[242,250,"AGE"],[257,276,"PER"],[281,365,"LOC"],[384,398,"INJ"],[437,442,"VEH"],[449,462,"PER"],[464,466,"AGE"],[471,504,"LOC"],[523,540,"TIME"],[544,552,"ACC"],[562,568,"PER"],[592,602,"VEH"],[635,675,"LOC"],[725,736,"ACC"],[766,792,"PER"],[794,796,"AGE"],[811,824,"LOC"],[833,848,"INJ"],[863,871,"VEH"],[889,899,"ACC"],[955,998,"LOC"],[1000,1018,"TIME"],[1085,1101,"PER"],[1103,1105,"AGE"]]}],["\r\n\r\n3 sakay ng motor utas sa trak\r\n\r\nMANILA, Philippines — Kapwa namatay noon din ang tatlong lalaki na sakay ng isang motorsiklo matapos sumalpok sa isang trak kahapon sa kahabaan ng Gov. Ferrer Drive kanto ng Bagong Kalsada Rd. Brgy. Pasong Kawayan 2, Gen. Trias City, Cavite.\r\n\r\nAng mga nasawi ay kinilalang sina Jose Tuy Jr., 24, driver ng motor at ang dalawang angkas na sina Junel Tuy, 18 at John Paul Basco, 22, pawang mga construction worker at residente ng Almanza Uno, Las Piñas City.\r\n\r\nSa imbestigasyon, alas-12:30 ng madaling araw nang maganap ang insidente sa nasabing highway na kung saan ay magkakaangkas ang 3 biktima sa motor na Mitsukoshi 150 MC na may plate number 589 QFU.\r\n\r\nMay kabilisan umano ang patakbo ng mga biktima at dahil na rin sa ma­ulan na panahon ay hindi na umano naiwasan ng kasalubong na Isuzu Tractor (RHF 110) na minamaneho ni Edgar Suguitan, 42.\r\n\r\nSa lakas nang pagsal­pok ay tumilapon ang tatlo na pawang mga napu­ru­han sa ulo at nagkabalibali ang mga buto.\r\n\r\n",{"entities":[[29,33,"VEH"],[37,56,"LOC"],[65,72,"INJ"],[94,100,"GEND"],[119,129,"VEH"],[138,146,"PER"],[156,160,"VEH"],[184,278,"LOC"],[290,296,"INJ"],[316,328,"PER"],[330,332,"AGE"],[381,390,"PER"],[392,394,"AGE"],[398,413,"PER"],[415,417,"AGE"],[466,488,"LOC"],[516,543,"TIME"],[638,643,"VEH"],[647,664,"VEH"],[763,770,"WEA"],[832,839,"VEH"],[867,881,"PER"],[883,886,"AGE"],[904,914,"ACC"],[952,970,"INJ"]]}],["\r\n\r\nTricycle inararo ng pickup truck , 4 patay\r\n\r\nMANILA, Philippines — Patay ang apat ka­tao kabilang ang tatlong miyembro ng isang pamilya matapos na aksidenteng araruhin ng isang pickup truck ang isang tricycle sa kahabaan ng highway ng bayan ng Mia­­g-ao, Iloilo, kamakalawa ng gabi.\r\n\r\nSa report ng Iloilo Police, kinilala ang mga nasawing biktima na sina Arlene Estorpe, 50, guro sa Igdulaca Elementary School sa bayan ng Miagao; mister nitong si Bien, driver ng tricycle, 10-anyos na anak na babae at kasamahang guro ng ginang na si Helen Olaguer, 45\r\n\r\nBase sa imbestigas­yon ng pulisya, nangyari ang trahedya sa kahabaan ng national highway ng Brgy. Oyunga pasado alas-8:00 ng gabi.\r\n\r\nAyon sa pulisya, lulan ng tricycle ang mga biktima patungo sana sa kanugnog na bayan ng San Joaquin nang araruhin ng kulay puting pickup truck na minamaneho ni Noel Tactica , 25.\r\n\r\nNawalan umano ng preno ang pickup truck bunsod upang tuluy-tuloy na araruhin ng nasabing behikulo ang kasalubong nitong tricycle.\r\n\r\nSa lakas ng pagka­kabangga ay halos nayupi ang tricycle na malubhang ikinasugat ng mga biktima na pawang nasawi sa insidente.\r\n\r\nNahaharap sa kasong 4 counts of homi­cide at damage to pro­perty ang driver ng pick­up.\r\n\r\n",{"entities":[[4,12,"VEH"],[13,20,"ACC"],[31,36,"VEH"],[41,46,"INJ"],[50,69,"LOC"],[72,77,"INJ"],[164,172,"ACC"],[189,194,"VEH"],[205,213,"VEH"],[249,266,"LOC"],[282,287,"TIME"],[361,375,"PER"],[377,379,"AGE"],[428,434,"LOC"],[453,457,"PER"],[469,477,"VEH"],[479,487,"AGE"],[499,504,"GEND"],[540,553,"PER"],[555,557,"AGE"],[653,665,"LOC"],[673,691,"TIME"],[721,729,"VEH"],[783,794,"LOC"],[800,808,"ACC"],[832,837,"VEH"],[855,867,"PER"],[870,873,"AGE"],[877,899,"CAUSE"],[911,916,"VEH"],[945,953,"ACC"],[997,1006,"VEH"],[1022,1036,"ACC"],[1057,1065,"VEH"],[1079,1089,"INJ"],[1115,1121,"INJ"]]}],["\r\n\r\nAma, 4-anyos na anak todas sa road mishap, 17 pa sugatan\r\n\r\nMANILA, Philippines — Patay ang isang ama at 4-anyos nitong anak na lalaki habang 17 iba pa ang malubhang nasugatan matapos na suwagin ng isang ten-wheel truck ang ilang mga behikulo sa karambola ng sasakyan sa national highway ng bayan ng Tupi, South Cotabato nitong Biyernes ng hapon.\r\n\r\nKinilala ang nasa­wing mag-ama na sina Diamaloden Makasaehe, 28; at anak nitong si Jannaiden. Habang ang 17 nasugatan ay isinugod sa pagamutan para malapatan ng pa­ngunahing lunas.\r\n\r\nBase sa imbestigas­yon ng pulisya, nangyari ang malagim na sakuna sa kahabaan ng highway ng Brgy Cebuano, Tupi ng lalawigang ito, alas-5:00 ng hapon.\r\n\r\nKasalukuyang minamaneho ng driver  na si Albert Zambrano ang ten- wheel truck nang mawalan ito ng preno bunsod upang suwagin ng dambuhalang behikulo ang mga sasakyan sa highway kabilang ang tricycle na minamaneho ni Diamaloden na ikinasawi  nito at ng kaniyang anak.\r\n\r\nSamantalang bukod sa tricycle ay nasa 14 pang behikulo ang inararo ng truck na nagresulta sa pagkasugat ng 17 pang mga biktima.\r\n\r\nKabilang sa napinsala ay tatlong sports utility vehicles, limang motorsiklo, isang pickup truck at isang pampasaherong bus.\r\n\r\nIsinailalim na sa kustodya ng pulisya si Zambrano na ngayon ay nahaharap sa kasong double homicide at 17 counts ng serious physical injuries gayundin ang damage to property bunga ng insidente.\r\n\r\nNamahagi naman ng pinansyal na ayuda ang Department of Social Welfare and Development (DSWD) sa mga biktimang naka-confine at patuloy na nagpapagaling sa pagamutan.\r\n\r\n",{"entities":[[9,16,"AGE"],[53,60,"INJ"],[64,83,"LOC"],[86,91,"INJ"],[109,116,"AGE"],[170,179,"INJ"],[218,223,"VEH"],[250,259,"ACC"],[304,324,"LOC"],[332,340,"DAY"],[344,350,"TIME"],[393,413,"PER"],[415,417,"AGE"],[437,447,"PER"],[630,648,"LOC"],[668,687,"TIME"],[732,747,"PER"],[763,768,"VEH"],[774,794,"CAUSE"],[808,815,"ACC"],[881,889,"VEH"],[907,917,"PER"],[921,930,"INJ"],[982,990,"VEH"],[1020,1027,"ACC"],[1031,1036,"VEH"],[1125,1148,"VEH"],[1157,1167,"VEH"],[1182,1187,"VEH"],[1211,1215,"VEH"],[1260,1268,"PER"]]}],["\r\n\r\nArmy truck vs cement truck mixer: 7 sundalo patay\r\n\r\nUSON, Masbate  – Nagkalasug-lasog ang katawan ng pitong kasapi ng Philippine Army habang pito pa nilang kasamahan ang sugatan matapos sumalpok ang sinasakyan nilang Army vehicle sa cement truck mixer sa kahabaan ng national highway ng Purok-2, sa Brgy. Buenasuerte ng ba­yang ito kamakalawa ng gabi.\r\n\r\nDead-on-the spot ang anim na sundalo na nakilalang sina Private First Class (Pfc) John Mark Aragon, Pfc Elizer Lahoy-lahoy, Pfc Venzelle Gumba, Pfc Ardie Rabi, Pfc Rodgen Palapar at Pfc Cristian Badong.\r\n\r\nNamatay naman habang nilalapatan nang lunas sa hospital ang driver ng sasak­yan ng mga sundalo na si Sgt. Bernardino Kyamko Jr.\r\n\r\nSa ulat, dakong alas-9:40 ng gabi mula sa Brgy. Baclay, Milagros, Masbate ay mabilis na binabagtas ng Army KM service vehicle (SAB-2067) lulan ang 14 na sundalo ang kahabaan ng highway patungong Brgy. Paguihaman sa bayan ng Uson para maghatid ng supplies para sa kanilang detachment sa naturang lugar.\r\n\r\nGayunman, biglang pumutok ang kaliwang hulihang gulong ng Army vehicle dahilan para mawalan ng kontrol at malakas na sumalpok sa isang nakahimpil na cement mixer truck. \r\n\r\nPatuloy na ginagamot ang pitong iba pang sugatang sundalo sa Masbate Provincial Hospital habang patuloy sa ginagawang imbestigasyon ang Uson Police sa insidente.\r\n\r\n",{"entities":[[9,14,"VEH"],[25,30,"VEH"],[48,53,"INJ"],[57,70,"LOC"],[74,102,"INJ"],[175,182,"INJ"],[191,199,"ACC"],[222,234,"VEH"],[245,250,"VEH"],[272,288,"LOC"],[292,321,"LOC"],[351,356,"TIME"],[360,376,"INJ"],[442,458,"PER"],[464,482,"PER"],[488,502,"PER"],[508,518,"PER"],[524,538,"PER"],[546,562,"PER"],[566,573,"INJ"],[672,693,"PER"],[713,730,"TIME"],[739,770,"LOC"],[799,822,"VEH"],[892,908,"LOC"],[921,925,"LOC"],[1020,1056,"CAUSE"],[1060,1072,"VEH"],[1086,1104,"CAUSE"],[1119,1130,"ACC"],[1164,1170,"VEH"]]}],["\r\n\r\n3 pastor patay, 13 sugatan sa salpukan ng bus at SUV\r\n\r\nATIMONAN, Quezon, Philippines — Nauwi sa trahedya ang paglalakbay ng isang grupo ng Born Again Christian na dadalo sana sa pastoral convention makaraang masawi ang tatlong pastor habang 13 pa ang sugatan matapos salpukin ng bus ang kanilang sinasakyang SUV sa Brgy. Balubad, Atimonan Quezon, kamakalawa ng gabi.\r\n\r\nBatay sa ulat ni PMajor Elena Lumaban, chief of police sa bayang ito, kinilala ang tatlong nasawi na mga pastor mula sa Bicol na sina Gener Pablo, Melandro Bosito; kapwa residente ng Oas, Albay at Chona Pablo ng Daet, Camarines Sur.\r\n\r\nAyon sa imbestigasyon ng Atimonan Police, binabagtas ng ALPS Bus Liner bandang alas-10:40 ng gabi ang highway patungong Bicol nang mawalan ng kontrol sa manibela ang driver nitong si Rocel Daculez dahil sa madulas na kalsada at inokupa ang linya ng kasalubong na Toyota Fortuner na sinasakyan ng mga pastor ng Born Again Christian patungong Dagupan, Pangasinan para sa isang pastoral convention.\r\n\r\nPagkasalpok ng bus sa SUV ay nasagi rin nito ang nakahimpil na isang trailer truck na minamaneho ni Jeofrey Carido Jr.\r\n\r\nPansamantalang nakalagak sa isang punerarya sa Atimonan, Quezon ang mga labi ng mga biktima samantalang ang suspect na driver ay inilipat sa Batangas Medical Center, Batangas City dahil sa tinamong grabeng pinsala sa katawan.\r\n\r\nNasa 12 pang pasahero ng bus na nasuga­tan sa insidente ang nilapatan ng lunas sa Doña Marta Hospital.\r\n\r\n",{"entities":[[13,18,"INJ"],[23,30,"INJ"],[34,42,"ACC"],[46,49,"VEH"],[53,68,"VEH"],[70,89,"LOC"],[213,219,"INJ"],[256,263,"INJ"],[272,280,"ACC"],[284,287,"VEH"],[313,316,"VEH"],[320,350,"LOC"],[366,371,"TIME"],[399,412,"PER"],[466,472,"INJ"],[509,520,"PER"],[522,537,"PER"],[558,568,"LOC"],[572,583,"PER"],[584,607,"LOC"],[672,675,"VEH"],[690,708,"TIME"],[731,736,"LOC"],[742,760,"CAUSE"],[794,807,"PER"],[874,889,"VEH"],[952,971,"LOC"],[1010,1021,"ACC"],[1025,1028,"VEH"],[1036,1038,"VEH"],[1087,1092,"VEH"],[1110,1128,"PER"]]}],["\r\n\r\nBus ng DepEd hulog sa bangin: 47 guro sugatan\r\n\r\nMANILA, Philippines — Apatnapu't pitong guro mula sa Quezon City ang iniulat na nasugatan makaraang aksidenteng mahulog sa bangin ang kanilang sinasakyang service bus ng Department of Education (DepEd) sa bulubundukin bahagi ng Orani sa Bataan nitong Sabado ng umaga.\r\n\r\nSa inisyal na ulat ng Police Regional Office (PRO) 3, nangyari ang sakuna bandang alas-11:40 ng tanghali sa kahabaan ng Vicinal Road, Brgy. Tala ng nasabing bayan ng mag-malfunction ang break ng sasakyan.\r\n\r\nAyon sa imbestigasyon, kasalukuyang lulan ang mga guro ng isang kulay dilaw na JAC Ankai bus (SAA 9845) na minamaneho ni Mardelino Oliva, 62-anyos, residente ng San Jose Del Monte City, Bulacan, nang mawalan ng kontrol ang manibela ng nasabing driver hanggang sa tuluy-tuloy silang bumulusok sa may kalalimang bangin sa gilid ng bulubunduking highway.\r\n\r\nAyon sa pulisya, sakay ng bus ang 47 guro mula sa isang eskwelahan sa Quezon City at galing sila ng Orani sa ginanap na Capa­city Building Activity ng public school Gender and Deve­lopment (GAD) coordinators na inorganisa at pahintulot ng DepEd-Schools Division Office ng Quezon City.\r\n\r\nAgad namang nagsagawa ng rescue operation ng Orani Rescue Unit, Metro Bataan Development Authority o MBDA at pulisya para saklolohan ang mga sugatang guro na mabilis na nasugod sa pagamutan.\r\n\r\n",{"entities":[[4,7,"VEH"],[17,32,"ACC"],[42,49,"INJ"],[53,72,"LOC"],[106,117,"LOC"],[165,182,"ACC"],[216,219,"VEH"],[281,286,"LOC"],[290,296,"LOC"],[304,310,"DAY"],[314,320,"TIME"],[406,428,"TIME"],[444,468,"LOC"],[490,515,"CAUSE"],[621,624,"VEH"],[653,668,"PER"],[670,678,"AGE"],[693,725,"LOC"],[732,750,"CAUSE"],[913,916,"VEH"],[957,968,"LOC"],[987,992,"LOC"]]}],["\r\n\r\n2 rider dedo sa salpukan ng van at motor\r\n\r\nMANILA, Philippines — Dalawang motorcycle rider ang nasawi makaraang aksidenteng makabanggaan ang isang humahagibis na pampasaherong van sa kahabaan ng Maharlika highway sa Pagbilao, Quezon nitong Biyernes ng gabi.\r\n\r\nKinilala ang isa sa mga biktima na si Glenn Anda­ngan habang kasalukuyan pang inaalam ang pagkaka­kilanlan ng nasawi ring backrider nito.\r\n\r\nSa report ng Calabarzon Police, bandang alas-11:15 ng gabi habang sakay ang mga biktima ng isang Yamaha YTX motorcycle nang banggain ng Toyota Hi-ace van na minamaneho ni John Ryan Merle Tiñana, 32,  ng Barangay Binahaan, Pagbilao, Quezon na umano'y nag-overtake sa isang sasakyan.\r\n\r\nBase sa pahayag ng mga testigo, nag-over take ang van sa isa pang behikulo bunsod upang mabangga nito ang kasalubong na motorsiklo ng mga biktima.\r\n\r\nSa lakas ng pagkakabangga, kapwa tumilapon ang mga biktima sanhi ng matinding pinsalang tinamo sa katawan at nabagok ang kanilang ulo sa kalsada.\r\n\r\nSi Andangan na walang suot na helmet ay dead-on-the-spot sa insidente habang dead-on-arrival ang kasama nito sa Quezon Medical Center.\r\n\r\n",{"entities":[[20,28,"ACC"],[32,35,"VEH"],[39,44,"VEH"],[48,67,"LOC"],[100,106,"INJ"],[129,141,"ACC"],[181,184,"VEH"],[200,237,"LOC"],[245,253,"DAY"],[257,262,"TIME"],[304,319,"PER"],[376,382,"INJ"],[447,465,"TIME"],[515,525,"VEH"],[531,539,"ACC"],[557,560,"VEH"],[578,600,"PER"],[602,604,"AGE"],[610,645,"LOC"],[742,745,"VEH"],[780,788,"ACC"],[812,822,"VEH"],[854,867,"ACC"],[951,958,"INJ"],[1068,1083,"INJ"]]}],["\r\n\r\nMotorcycle rider, kritikal sa salpok ng taxi\r\n\r\nMANILA, Philippines — Kritikal ang buhay ng isang motorcycle rider makaraang salpukin ng isang taxi nang magkasalubungan sa isang interseksyon sa Ermita, Maynila kahapon ng umaga.\r\n\r\nPatuloy na inaalam ng pulisya ang pagkakakilanlan ng nasawing rider habang nasa kustodiya na ng pulisya ang tsuper ng taxi na nakilalang si Artemio Talacay, nasa hustong gulang.\r\n\r\nSa ulat ng Manila Police District-Traffic Management Unit, dakong alas-8 ng umaga nang maganap ang insidente sa kanto ng United Nations Avenue at Romualdez Street sa Ermita.\r\n\r\nBinabagtas ng rider ang kahabaan ng UN ­Avenue patungo ng Taft Avenue habang dumaraan naman sa Romualdez Street si Talacay sakay ng kaniyang taxi nang magkasalubong sa interseksyon nang parehong hindi huminto.  Dito nabundol ng taxi ang motorsiklo dahilan para tumilapon ang rider.\r\n\r\nNawasak umano ang motorsiklo dahil sa lakas ng pagkakasalpok habang agaw-buhay ang biktima.  Agad na naisugod ng mga tauhan ng Manila Disaster Risk Reduction Management Office ang biktima sa Ospital ng Sampaloc.\r\n\r\nNahaharap ngayon ang suspek na si Talacay sa kasong Frustrated Homicide at Damage to Property through Reckless Imprudence sa Manila City Pro­secutor's Office.\r\n\r\n",{"entities":[[22,30,"INJ"],[34,40,"ACC"],[44,48,"VEH"],[52,71,"LOC"],[74,82,"INJ"],[129,137,"ACC"],[147,151,"VEH"],[198,213,"LOC"],[225,231,"TIME"],[353,357,"VEH"],[375,390,"PER"],[482,497,"TIME"],[537,558,"LOC"],[562,578,"LOC"],[582,589,"LOC"],[629,639,"LOC"],[651,662,"LOC"],[688,704,"LOC"],[708,715,"PER"],[734,738,"VEH"],[809,817,"ACC"],[821,825,"VEH"],[830,840,"VEH"],[896,906,"VEH"],[925,938,"ACC"],[946,956,"INJ"]]}],["\r\n\r\nSenior citizen, patay sa bundol ng e-trike\r\n\r\nMANILA, Philippines — Patay ang isang se­nior citizen habang sugatan naman ang kaniyang misis makaraang mabundol sila ng dalawang e-trike habang tumatawid sa isang kalsada sa Ermita, Maynila nitong nakaraang Lunes ng umaga.\r\n\r\nNakilala ang nasawi na si Jesus Garcia, 73, ng Altura Extension, Sta. Mesa, Maynila. Sugatan naman ang kaniyang misis na si Elizabeth Garcia, 68.\r\n\r\nSamantala, hawak ngayon ng pulisya ang mga suspek na sina Paul Patrick Lacanaria, 34, Bagong Lupa, Baseco, Port Area; at si Alfredo Acedilla, 56, ng Manila Habitat, Baseco Port, Area, Maynila.\r\n\r\nSa ulat ng Manila Police District-Traffic Enforcement Unit, dakong alas-9 ng umaga nang maganap ang insidente sa eastbound lane ng Kalaw Avenue sa Ermita.\r\n\r\nTumatawid ng kalsada ang dalawang matanda nang unang mabundol sila ng e-trike na minamaneho ni Lacanaria dahilan para bumagsak ang mga ito.  Sumunod na nabundol muli si Jesus ng e-trike na minamaneho naman ni Acedilla dahilan ng matinding pinsala sa kaniya. Mabilis na rumes­ponde sa insidente ang mga tauhan ng Manila Disaster Risk Reduction Ma­nagement Office at isinugod ang dalawang matanda sa Philippine General Hospital kung saan agad silang nilapatan ng lunas. Dakong alas-3:10 ng hapon nang ideklarang nasawi si Jesus Garcia dahil sa matinding pinsala na tinamo nito.\r\n\r\nNakaditine ngayon sa MDTEU detention center ang mga suspek na nahaharap ngayon sa kasong Homicide at Physical Injury through Reckless Imprudence sa Manila City Prosecutors Office.\r\n\r\n",{"entities":[[20,25,"INJ"],[29,35,"ACC"],[39,46,"VEH"],[50,69,"LOC"],[72,77,"INJ"],[111,118,"INJ"],[154,162,"ACC"],[180,187,"VEH"],[225,240,"LOC"],[258,266,"DAY"],[267,273,"TIME"],[290,296,"INJ"],[303,315,"PER"],[317,320,"AGE"],[331,361,"LOC"],[362,369,"INJ"],[401,418,"PER"],[419,422,"AGE"],[484,506,"PER"],[508,510,"AGE"],[512,542,"LOC"],[550,566,"PER"],[568,570,"AGE"],[575,618,"LOC"],[689,704,"TIME"],[735,749,"LOC"],[753,765,"LOC"],[769,776,"LOC"],[850,857,"VEH"],[875,884,"PER"],[932,940,"ACC"],[949,954,"PER"],[958,965,"VEH"],[989,997,"PER"],[1255,1273,"TIME"],[1290,1296,"INJ"],[1300,1312,"PER"]]}],["\r\n\r\n2 todas sa aksidente sa kalye ng Rizal\r\n\r\nMANILA, Philippines — Dalawang katao ang nasawi kabilang ang isang menor-de-edad sa magkahiwalay na aksidente noong Sabado at kahapon sa lalawigan ng Rizal.\r\n\r\nAyon sa ulat ng Region 4-A police, patay ang rider na si Jude Nicolo Galo habang bumibiyahe sa Corazon Aquino Avenue sa Barangay San Roque, Teresa kahapon ng mada­ling-araw.\r\n\r\nNabatid na bumangga ang motor ni Galo sa isang paparating na truck na minamaneho ni Mecio Morales Jr.\r\n\r\nNagtamo ng pinsala si Galo at nasawi habang dinadala sa ospital.\r\n\r\nHindi naman natukoy kung may suot na helmet ang biktima at nasa kustodiya na ng pulisya si Morales.\r\n\r\nPatay naman ang 12-anyos na batang babae na kinilalang si Nicole Joy Lejano nang mahagip ng dumadaan na sports utility vehicle (SUV) na minamaneho ni Roldan James sa Marilaque Highway, Barangay Pinugay, kamakalawa ng gabi.\r\n\r\nSa ulat ng pulisya, big­lang tumawid umano ang biktima na nagresulta upang mabundol ng SUV.\r\n\r\nNasawi ang biktima habang ginagamot sa Cabading Hospital. Nasa kustodiya na rin ng pulis­ya ang driver ng SUV.\r\n\r\n",{"entities":[[37,65,"LOC"],[87,93,"INJ"],[113,129,"AGE"],[162,168,"DAY"],[196,202,"LOC"],[263,279,"PER"],[301,322,"LOC"],[326,352,"LOC"],[364,379,"TIME"],[394,402,"ACC"],[407,412,"VEH"],[416,420,"PER"],[444,449,"VEH"],[467,484,"PER"],[510,514,"PER"],[518,524,"INJ"],[647,655,"PER"],[659,664,"INJ"],[675,683,"AGE"],[694,699,"GEND"],[717,734,"PER"],[787,790,"VEH"],[809,821,"PER"],[825,860,"LOC"],[876,881,"TIME"],[960,968,"ACC"],[972,976,"VEH"]]}],["\r\n\r\nBahay sinalpok ng truck: 2 patay, 3 sugatan\r\n\r\nBACOLOD CITY, Philippines — Patay ang isang mag-ina matapos salpukin ng isang 10-wheeler truck na puno ng tubo ang kanilang bahay habang tatlo pa ang sugatan kabilang ang dalawang bata sa Brgy. Antipolo sa Pontevedra, Negros Occidental, kahapon.\r\n\r\nKinilala ng pulisya ang mga biktima na sina JR Cordero, 30, na namatay noon din; at kanyang 58-anyos na ina na si Ermie na idine­kla­rang dead-on-arrival sa Don Salvador Benedicto Memorial Hospital sa La Carlota City.\r\n\r\nAyon sa ulat ni P/Capt. Hancel Lumandaz,  acting police chief ng Pontevedra Police, sa Negros Occidental Police Provincial Office, habang binabagtas ng 10-wheeler Isuzu truck na may kargang sugarcane at minamaneho ng isang Henry Salgado Sr, kasama ang 8-anyos na anak na lalaki nang mabangga nito ang road railings hanggang sa tuluy-tuloy na sumalpok sa bahay ng pamilya Cordero na nagresulta sa pagkasawi ni JR at nanay nito.\r\n\r\nNasugatan naman sa insidente ang mag-amang Salgado at isang 12-anyos na kapamilya ng nasawing mag-ina.\r\n\r\nSinabi ng Pontevedra Police, ang dalawang bata ay nagtamo lamang ng bahagyang sugat sa insidente subalit ang driver ng truck na si Salgado Sr. ay nasa kritikal umanong kondisyon.\r\n\r\nAng bahay naman ng mga nasawi ay totally damaged, dagdag ng pulisya.\r\n\r\n",{"entities":[[22,27,"VEH"],[31,36,"INJ"],[40,47,"INJ"],[51,76,"LOC"],[79,84,"INJ"],[111,119,"ACC"],[140,145,"VEH"],[201,208,"INJ"],[239,286,"LOC"],[347,354,"PER"],[356,358,"AGE"],[363,370,"INJ"],[392,400,"AGE"],[414,419,"PER"],[438,453,"INJ"],[545,560,"PER"],[690,695,"VEH"],[744,760,"PER"],[773,780,"AGE"],[792,798,"GEND"],[804,812,"ACC"],[863,871,"ACC"],[892,899,"PER"],[917,926,"INJ"],[930,932,"PER"],[951,960,"INJ"],[994,1001,"PER"],[1011,1019,"AGE"],[1135,1140,"INJ"],[1176,1181,"VEH"],[1188,1199,"PER"],[1208,1216,"INJ"],[1262,1268,"INJ"]]}],["\r\n\r\nRoad accident sa Cavite: 3 todas\r\n\r\nMANILA, Philippines — Tatlong katao ang nasawi sa naganap na aksi­dente sa kalsada sa magkahiwalay na lugar sa lalawigan ng Cavite.\r\n\r\nSa Cavite City, dalawang katao ang nasawi nang salpukin ng isang Toyota Wigo ang dalawang sasakyan sa  kaniyang harapan makaraang aksidente nitong matapakan ang silinyador sa halip na preno habang bumabaybay sa kalsada ng Manila-Cavite Road, Brgy. 8, ng nasabing lugar kamakalawa ng alas-11:45 ng umaga.\r\n\r\nNasawi ang driver ng Toyota Wigo na si Ramiro Enriquez, 69 , ng Brgy. 23, Cavite City at ang 48-anyos na motorcycle rider na si  Jonathan De Guzman.\r\n\r\nSugatan naman ang isang Jane Mate De Jesus, nasa hustong gulang, driver ng Nissan Navarra.\r\n\r\nPatay rin ang sakay ng isang Mitsubishi Lancer na si Melanie Cenido, nasa hustong gulang, residente ng Brgy.Pasong Kawayan 2, Gen. Trias City makaraang sumalpok  sa nakaparadang jeep sa gilid ng highway kahapon ng madaling araw sa kahabaan ng Governor Ferer Drive. Brgy. Buenavista 1 ng lungsod, kahapon ng madaling araw.\r\n\r\nHabang inoobserbahan sa pagamutan ang driver ng kotse na nakilalang si Jayson Culanding, nasa hustong gulang, residente ng Buenavista 1, Gen Trias City.\r\n\r\n",{"entities":[[21,27,"LOC"],[40,59,"LOC"],[80,86,"INJ"],[164,171,"LOC"],[178,189,"LOC"],[210,216,"INJ"],[222,230,"ACC"],[247,251,"VEH"],[397,424,"LOC"],[458,478,"TIME"],[482,488,"INJ"],[510,514,"VEH"],[521,536,"PER"],[538,540,"AGE"],[546,567,"LOC"],[575,583,"AGE"],[611,630,"PER"],[634,641,"INJ"],[658,676,"PER"],[709,724,"VEH"],[728,733,"INJ"],[757,774,"VEH"],[781,796,"PER"],[831,869,"LOC"],[880,888,"ACC"],[906,910,"VEH"],[942,955,"TIME"],[971,1011,"LOC"],[1035,1049,"TIME"],[1124,1140,"PER"],[1176,1204,"LOC"]]}],["\r\n\r\n2 katao nalasog sa bus\r\n\r\nMANILA, Philippines — Malungkot na sasalubungin ng pamilya ng dalawang katao na nasawi kabilang ang isang matandang lalaki makaraang aksidenteng masagasaan ng isang pampasaherong bus sa kahabaan ng Quirino highway, Brgy. Rizal, Tagkawayan, Quezon, kamakalawa ng gabi.\r\n\r\nKinilala ang mga nasawing biktima na sina Jacobo Magdamit, 65, tubong Ragay, Camarines Sur  at Tess Perida, tinatayang nasa 40-anyos  ng Tagkawayan, Quezon.\r\n\r\nSa report ng pulisya, kapwa dead on the spot ang mga biktima na nalasog ang mga katawan sa pagkakasagasa ng Dongfeng Bragais passenger bus (NBG 7760) na galing Bicol Region at patungong Maynila.\r\n\r\nSa ulat, bago nangyari ang aksidente, alas -11:30 ng gabi nitong Martes sa kahabaan ng Quirino highway, Brgy. Rizal ng bayang ito ay naghabulan umano sa pagtawid ang dalawang biktima na hinihinalang pawang nakainom ng alak nang  masalpok sila.\r\n\r\nSa kamalasan ay nakaladkad pa ng ilang metro ang matandang lalaki na nagkahiwa-hiwalay ang parte ng nalasog nitong katawan.\r\n\r\nSumuko naman sa pulisya ang driver ng bus na kinilalang si Michael Baraero, 49, ng Tabaco City, Albay na ngayo'y nahaharap sa kasong double homicide.\r\n\r\n",{"entities":[[12,19,"INJ"],[23,26,"VEH"],[30,49,"LOC"],[110,116,"INJ"],[146,152,"GEND"],[175,185,"ACC"],[209,212,"VEH"],[228,276,"LOC"],[292,297,"TIME"],[343,358,"PER"],[360,362,"AGE"],[371,391,"LOC"],[396,407,"PER"],[425,433,"AGE"],[438,457,"LOC"],[489,505,"INJ"],[525,548,"INJ"],[596,599,"VEH"],[621,633,"LOC"],[647,655,"LOC"],[697,716,"TIME"],[724,730,"DAY"],[746,774,"LOC"],[888,896,"ACC"],[965,971,"GEND"],[1006,1013,"INJ"],[1092,1107,"PER"],[1109,1111,"AGE"],[1116,1134,"LOC"]]}],["\r\n\r\n6 sasakyan, lugawan inararo ng ambulansya: 1 dedo, 4 sugatan\r\n\r\nCAVITE, Philippines — Isang 34-anyos na biktima ng aksidente ang natuluyang mamatay nang araruhin ng kinalululanan nitong ambulansya ang anim na sasakyan at isang lugawan na ikinasugat ng apat pang katao sa kahabaan ng Emilio Aguinaldo Highway Bypass Road, Brgy. Sabutan, Silang, dito, kahapon ng madaling araw.\r\n\r\nAng pasyente na nasawi ay nakilalang si Joselito Rotaryo, 34-anyos habang sugatan ang dalawang kaanak na kasama nitong sakay ng ambulansya na sina April Tibayan, 32, at Niña Madrigal, 38.\r\n\r\nSugatan din ang menor-de-edad na anak ng may-ari ng lugawan na itinago sa pangalang Alfred, 15-anyos at ang crew na si KC Joy, 16.\r\n\r\nSa ulat ni Patrolman Menervin Castillo, alas-4:10 ng madaling araw nang maganap ang insidente habang minamaneho ni Ryan Villalobos De Roxas, 46, ng Banilad Nasugbu Batangas ang ambulansya sa kahabaan ng Aguinaldo Highway Bypass Road sakay ang pasyenteng si Rotaryo na nasangkot sa vehicular accident, at dalawang kamag-anak patu­ngong ICU Manila.\r\n\r\nMay kabilisan umano ang takbo ng ambulansya dahil sa pagmamadali ng driver na maihatid sa ospital ang sakay na pasyente.\r\n\r\nAyon sa naturang driver, may biglang tumawid na tao kung kaya biglang kinabig nito ang mani­bela dahilan upang mawalan ng menor at tuluyang naararo ng ambulansya ang anim na sasakyan na nakaparada sa gilid ng kalsada at nadamay rin na nasalpok ang isang puwesto ng lugawan.\r\n\r\nSa tindi ng pinsala, nawasak ang isang tricycle, isang padyak, tatlong motorsiklo at isang kotse na Toyota Wigo. Nakatalon naman ang ibang kustomer na kumakain sa lugawan subalit nahagip ang dalawang nabanggit na menor-de-edad.\r\n\r\nNahaharap sa patung-patong na kaso ang ambulance driver na hawak na ng pulisya.\r\n\r\n",{"entities":[[24,31,"ACC"],[35,45,"VEH"],[57,64,"INJ"],[68,87,"LOC"],[96,104,"AGE"],[144,151,"INJ"],[157,165,"ACC"],[190,200,"VEH"],[287,346,"LOC"],[365,379,"TIME"],[399,405,"INJ"],[423,439,"PER"],[441,449,"AGE"],[457,464,"INJ"],[530,543,"PER"],[545,547,"AGE"],[552,565,"PER"],[567,570,"AGE"],[658,664,"PER"],[666,674,"AGE"],[693,699,"PER"],[701,704,"AGE"],[729,746,"PER"],[748,774,"TIME"],[823,847,"PER"],[849,851,"AGE"],[856,880,"LOC"],[885,895,"VEH"],[911,940,"LOC"],[965,972,"PER"],[1058,1087,"CAUSE"],[1091,1101,"VEH"],[1293,1309,"LOC"],[1322,1329,"ACC"],[1333,1343,"VEH"],[1417,1425,"ACC"],[1498,1506,"VEH"],[1514,1520,"VEH"],[1530,1540,"VEH"],[1566,1571,"VEH"]]}],["\r\n\r\n2 sakay ng tricycle dedo sa araro ng SUV\r\n\r\nMANILA, Philippines — Kapwa nasawi sina Nobelia Esto, 54 ng 004 Gulayan St. Brgy. Catmon; at Norberto Pinurla, 47 matapos tumilapon mula sa kanilang sinasakyang tricycle nang araruhin ng Mitsubishi Xpander (NPD-8114) na minamaneho ni Kim Russel Sioco, 26, ng 28 Interior F. Nicolas St. Niugan, Malabon City.\r\n\r\nSa ulat, binabaybay ni Pinurla ang Lambi­ngan Bridge, alas-3:35 ng mada­ling araw nang masalpok sila ni Sioco dahilan para tumilapon sina Pinurla at Esto.\r\n\r\nNasugatan naman sina Shielo Escamillas, 44 driver ng  Ford Lynx at Ericson Lala, 50 pasahero ng Honda City nang masalpok din sila ni Sioco.\r\n\r\n",{"entities":[[15,23,"VEH"],[32,37,"ACC"],[41,44,"VEH"],[48,67,"LOC"],[76,82,"INJ"],[88,100,"PER"],[102,104,"AGE"],[108,136,"LOC"],[141,157,"PER"],[159,161,"AGE"],[209,217,"VEH"],[235,253,"VEH"],[282,298,"PER"],[300,302,"AGE"],[307,355,"LOC"],[382,389,"PER"],[394,411,"LOC"],[413,440,"TIME"],[446,454,"ACC"],[463,468,"PER"],[497,504,"PER"],[508,513,"PER"],[517,526,"INJ"],[538,555,"PER"],[557,559,"AGE"],[571,580,"VEH"],[584,596,"PER"],[598,600,"AGE"],[613,623,"VEH"],[629,637,"INJ"],[650,655,"PER"]]}],["\r\n\r\nJeep nahulog sa bangin: 1 todas, 12 sugatan\r\n\r\nMANILA, Philippines — Isang pasahero ang na­sawi habang suga­tan ang labindalawang iba pa matapos na mahulog sa bangin ang sina­sak­yan nilang jeep sa bahagi ng Barangay San Jose, San Ma­riano, Isabela.\r\n\r\nIdineklarang dead on arrival sa ospital ang biktima na kinilalang si Bernard Macabiog, 24, binata, residente ng San Jose Mariano, Isabela matapos na madaganan ng bumaliktad na jeep nang ito umano ay tumalon.\r\n\r\nSa ulat ng pulisya, minamaneho ni Chito Baligod, 40, residente ng Casala, San Ma­riano, Isabela ang naturang jeep at pauwi na sa Casala, San Mariano mula sa barangay Sta. Felomena kung saan nagpabakuna ang mga sakay.\r\n\r\nHabang pababa ang jeep nang maka­salubong ang paakyat na motorsiklo na sob­rang maliwanag ang led light.\r\n\r\nDahil nasilaw umano si Baligod sa led light ng motorsiklo ay hindi natantiya ang daan at nahulog sa bangin na may lalim na 15 metro.\r\n\r\nTumalon si Macabiog, subalit dumagan sa kanya ang jeep at nagtamo ng mga sugat sa iba't ibang bahagi ng katawan. Ang labinda­lawang nasugatan ay dinala sa ospital para malapatan ng lunas.\r\n\r\n",{"entities":[[4,8,"INJ"],[9,26,"ACC"],[40,47,"INJ"],[51,70,"LOC"],[92,99,"INJ"],[107,115,"INJ"],[152,169,"ACC"],[194,198,"VEH"],[212,253,"LOC"],[275,285,"INJ"],[326,342,"PER"],[344,346,"AGE"],[369,394,"LOC"],[419,429,"ACC"],[433,437,"VEH"],[502,515,"PER"],[517,519,"AGE"],[534,563,"LOC"],[577,581,"VEH"],[597,616,"LOC"],[634,647,"LOC"],[706,710,"VEH"],[745,755,"VEH"],[768,777,"VIS"],[819,826,"PER"],[843,853,"VEH"],[885,902,"ACC"],[943,951,"PER"],[982,986,"VEH"],[1064,1073,"INJ"]]}],["\r\n\r\n2 truck hulog sa bangin: 2 patay, 6 sugatan\r\n\r\nBAGUIO CITY, Philippines — Dalawa ang patay habang anim na katao pa ang sugatan matapos na mahulog ang kanilang sinasakyang truck sa bangin sa magkasunod na trahedya sa bulubunduking bahagi ng Mt. Province, ayon sa Cordillera Police kahapon.\r\n\r\nSa report, natagpuan ang katawan ng truck driver na si Renny Loy Gakelan Pey-agen, 33 anyos, malapit sa kanyang sira-sirang truck makaraang mahulog ito sa may 250 metrong lalim na bangin sa mountain village ng Sitio Saddle, Talubin, Bontoc.\r\n\r\nAyon sa mga imbestigador, si Pey-agen ay nag-deliver ng mga steel bars sa Can-eo, Bontoc at pabalik na dakong alas-2:50 ng hapon nang mawalan siya ng kontrol sa manibela at nag-dive sa bangin.\r\n\r\nDinala ng mga sumaklolo si Pey-agen sa ospital pero idineklara siyang dead-on-arrival ng sumuring doktor.\r\n\r\nDalawang oras bago ito, isang scrap collector din ang nasawi nitong Linggo ng hapon habang anim na kasamahan ang sugatan matapos mahulog sa bangin ang kanilang sinasakyang truck na may kargang scrap materials.\r\n\r\nSa imbestigasyon, alas-12:30 ng hapon habang minamaneho ni Noel Sobia, 49, ang isang Elf truck, may plakang UST 199 nang mahulog ito sa 70-metrong lalim na bangin sa Sitio Likey, Brgy. Poblacion, bayan ng Natonin.\r\n\r\nIsinugod ang mga sakay ng Elf truck na sina Sobia; Novelyn Luiz Trillio, 28, merchandiser; scrap collectors na sina Ferdinand Pangilinan Evangelista, 48; Norman Luiz Sobia, 26; Ronnie Calonghe Luiz, 30; Jimmy Soriano Luiz; at Junjun Conjurado; pawang taga-Aurora, Isabela, sa Anastacia Rafael Sagel Memorial Hospital sa Poblacion, Natonin upang malapatan ng lunas. Makalipas ang ilang oras ay idineklarang patay si Conjurado.\r\n\r\nNabatid na patungo ang pitong biktima sa bayan ng Paracelis matapos mangolekta ng mga scrap sa Brgy. Poblacion nang mawalan ng preno ang sinasakyang truck sanhi upang mawalan ng kontrol ang driver at magtuluy-tuloy silang mahulog sa bangin.\r\n\r\n",{"entities":[[6,11,"VEH"],[12,27,"ACC"],[31,36,"INJ"],[40,47,"INJ"],[51,75,"LOC"],[89,94,"INJ"],[123,130,"INJ"],[175,180,"VEH"],[244,256,"LOC"],[332,337,"VEH"],[351,377,"PER"],[379,387,"AGE"],[420,425,"VEH"],[486,502,"LOC"],[506,544,"LOC"],[569,577,"PER"],[614,628,"LOC"],[650,668,"TIME"],[674,697,"CAUSE"],[713,732,"ACC"],[899,905,"INJ"],[913,919,"DAY"],[923,928,"TIME"],[958,965,"INJ"],[974,991,"ACC"],[1017,1022,"VEH"],[1076,1095,"TIME"],[1117,1127,"PER"],[1129,1131,"AGE"],[1147,1152,"VEH"],[1230,1252,"LOC"],[1263,1271,"LOC"],[1305,1310,"VEH"],[1319,1324,"PER"],[1326,1346,"PER"],[1348,1350,"AGE"],[1391,1423,"PER"],[1425,1427,"AGE"],[1429,1446,"PER"],[1448,1450,"AGE"],[1452,1472,"PER"],[1474,1476,"AGE"],[1478,1496,"PER"],[1501,1517,"PER"],[1526,1546,"LOC"],[1681,1686,"INJ"],[1690,1700,"PER"],[1820,1840,"CAUSE"],[1853,1858,"VEH"],[1871,1889,"CAUSE"],[1926,1943,"ACC"]]}],["\r\n\r\nVan vs trak: 6 todas, 3 kritikal\r\n\r\nMANILA, Philippines — Patay ang anim katao habang tatlo ang kritikal ang kalagayan sa salpukan ng isang van at trak sa kurbadang bahagi ng Quirino Highway, Barangay San Vicente, Tagka­wayan, Quezon kahapon ng madaling araw.\r\n\r\nNamatay noon din ang apat na biktima na kinila­lang sina Ma. Thalia Bombales ng Laguna; Sergei Victor France Reyes, 26, ng Indang, Cavite; driver ng van na si Ron Aldwin Aquino ng Cavite City at isang hindi pa nakikilalang lalaki. Habang nasawi sa ospital sina Agnes Villarosa, 29 ng Bacoor City, Cavite; at Rommel Galupar, 26 ng Pasig City.\r\n\r\nNasa kritikal naman na kalagayan sa Maria Elena Eleazar District Hospital sina Fatima Beroin, 31 ng Camarines Sur; Raymond Froibel Cortez, 34 ng Naga City; at Ibarreta Jael ng Baao, Camarines Sur.\r\n\r\nSa ulat ng pulisya, bago naganap ang aksidente, alas-12:30 ng madaling araw ay minamaneho ni Aquino ang Nissan Urvan Escapade van na kulay asul sakay ang mga biktima patu­ngong Bicol Region.\r\n\r\nPagsapit sa kurbadang parte ng Quirino Highway ay nag-overtake umano ang van sa isang sasak­yan, subalit nabulaga ito sa kasalubong na Manila bound na tractor head truck na minamaneho ni Arjay Brito ng Camarines Sur at nagsalpukan ang mga ito.\r\n\r\nNasa kustodya na ng pulisya si Brito at kakasuhan ng reckless imprudence resulting in multiple homicide and multiple physical injuries at damage to property.\r\n\r\n",{"entities":[[4,7,"VEH"],[8,10,"VEH"],[28,36,"INJ"],[40,59,"LOC"],[100,108,"INJ"],[126,134,"ACC"],[144,147,"VEH"],[151,155,"VEH"],[179,237,"LOC"],[249,263,"TIME"],[267,274,"INJ"],[324,343,"PER"],[347,353,"LOC"],[355,381,"PER"],[383,385,"AGE"],[390,404,"LOC"],[416,419,"VEH"],[430,443,"PER"],[447,458,"LOC"],[490,497,"GEND"],[505,511,"INJ"],[528,543,"PER"],[545,547,"AGE"],[551,570,"LOC"],[575,589,"PER"],[591,593,"AGE"],[597,608,"LOC"],[617,625,"INJ"],[691,704,"PER"],[706,708,"AGE"],[712,725,"LOC"],[727,749,"PER"],[751,753,"AGE"],[757,766,"LOC"],[771,792,"PER"],[794,808,"LOC"],[860,887,"TIME"],[905,911,"PER"],[938,941,"LOC"],[989,1002,"LOC"],[1037,1052,"LOC"],[1056,1074,"CAUSE"],[1079,1082,"VEH"],[1170,1175,"VEH"],[1193,1204,"PER"],[1208,1221,"LOC"],[1225,1236,"ACC"],[1284,1289,"PER"]]}],["\r\n\r\nBus vs ambulansya: 8 sugatan\r\n\r\nMANILA, Philippines — Nasa walong katao ang nasugatan matapos na magbanggaan ang isang bus at ambulansya sa Brgy. Addition Hills sa Mandaluyong City kamakalawa ng gabi.\r\n\r\nHindi kaagad nakuha ang pagkakakilanlan ng mga sugatang biktima na kinabibilangan ng driver ng bus na nakilalang si Alber Lappay, 38,  ang kanyang konduktor at anim na mga pasahero, na pawang isinugod sa Mandaluyong Medical Center upang malapatan ng lunas.\r\n\r\nNabatid na isa sa mga biktima ay nasa kritikal na kondisyon matapos na tumilapon palabas ng bus dahil sa lakas ng impact nang pagka­kabangga habang naipit naman sa manibela ang driver ng bus.\r\n\r\nWala naman umanong laman ang ambulansiya nang mangyari ang aksidente bago mag-alas-8:00 ng gabi sa EDSA Shaw tunnel sa Mandaluyong City.\r\n\r\nAyon kay Bong Nebrija, hepe ng EDSA special traffic and transport zone division ng Metro Manila Development Authority (MMDA), nasa regular lane ang ambulansya ng First Cabuyao Hospital, na may plakang DAL-4329, at minamaneho ni Jonil Pepito, 24, ngunit bigla itong pumasok sa bus lane, sanhi upang mabangga ang paparating naman na EDSA Carousel bus, na isang Jell Transit Bus (CS-U1L885), may sakay na 15 pasahero, at minamaneho naman ni Lappay. \r\n\r\nNasalpok ng bus ang ambulansiya at tumaob, habang tumagilid naman ang bus sa kalye bago tuluyang tumama sa isang poste ng Metro Rail Transit Line 3 (MRT-3) sa center island ng EDSA tunnel, kaya't nawasak ang bahagi ng center island.\r\n\r\nNilinaw naman ni Nebrija na maaari namang gamitin ng ambulansiya ang bus way, ngunit priority pa rin dito ang mga bus.\r\n\r\nKinailangan ding isarado ang tunnel para sa clearing operations.  \r\n\r\n",{"entities":[[4,7,"VEH"],[11,21,"VEH"],[25,32,"ACC"],[36,55,"LOC"],[80,89,"INJ"],[101,112,"ACC"],[123,126,"VEH"],[130,140,"VEH"],[144,164,"LOC"],[168,184,"LOC"],[199,204,"TIME"],[255,263,"ACC"],[303,306,"VEH"],[324,336,"LOC"],[338,340,"AGE"],[506,514,"ACC"],[594,608,"ACC"],[692,703,"VEH"],[737,758,"TIME"],[762,778,"LOC"],[782,799,"LOC"],[812,824,"PER"],[951,961,"VEH"],[1031,1043,"PER"],[1045,1047,"AGE"],[1101,1109,"ACC"],[1148,1151,"VEH"],[1241,1248,"PER"],[1253,1261,"ACC"],[1265,1268,"VEH"],[1273,1284,"VEH"],[1288,1294,"ACC"],[1323,1326,"VEH"],[1375,1400,"LOC"],[1412,1425,"LOC"],[1429,1440,"LOC"]]}],["\r\n\r\n5 patay sa vehicular accidentMANILA, Philippines — Lima katao kabilang ang isang mag- asawa ang nasawi sa vehicular accident na naganap sa dalawang bayan sa lalawigan ng Quezon kamakalawa ng gabi, ayon sa ulat ng Quezon Police Provincial Office (QPPO).\r\n\r\nAyon kay QPPO Director PCol. Ericson Dilag, naitala ang unang aksidente sa Maharlika highway, Barangay Sto.Cristo Sariaya, Quezon dakong alas- 8:00 ng gabi.\r\n\r\nBinabagtas ng isang Yamaha Mio Sporty na minamaneho ni Ian Dave Seballos, 21, binata ng Candelaria,Quezon ang nasabing kalye nang mawalan ito ng kontrol at bumangga sa kasalubong na Isuzu Mux na minamaneho ni Sales Martinez, 62 ng Libmanan, Camarines Sur.\r\n\r\nDead on arrival sa ospital si Seballos dahil sa tinamong pinsala sa ulo at katawan.\r\n\r\nTumatawid naman sa Eco-Tourism road sakop ng Barangay Manggalang Kiling ng nasabi pa ring bayan dakong alas -8:50 ng gabi ang Racal motorcycle na minamaneho ni Rodrigo Umali nang mabangga ito ng Mitsubishi Adventure ni Sherben Acosta, 38 ng Parañaque.\r\n\r\nHindi na umabot ng buhay sa San Juan Batangas District Hospital ang biktima.\r\n\r\nIniulat naman ni PMajor Marcelito Platino, Chief of Police ng Tagkawayan PNP na namatay habang dinadala sa Maria Eleazar District Hospital ang mag- asawang sina Dandy at Jocelyn Perez, kapwa ng General Trias Cavite at si Jessanto Abellon, 45 ng Camarin, Caloocan dahil sa mga grabeng pinsala sa ulo at mga katawan.\r\n\r\nAng mga biktima ay sakay ng isang To­yo­ta Hilux pick up na minamaneho ng huli nang mawalan ng kontrol dakong 11:45 ng gabi sa Quirino highway Barangay San Isidro saka bumangga sa Manila bound na traktora na minamaneho ni Reymar Ayapana.\r\n\r\nNasa kustodya ng Tagkawayan PNP ang truck driver at nahaharap sa mga kasong Reckless Imprudence Resulting in Multiple Homicide and Damage to Property.\r\n\r\n",{"entities":[[6,11,"INJ"],[100,106,"INJ"],[174,180,"LOC"],[195,199,"TIME"],[289,302,"PER"],[335,352,"LOC"],[354,389,"LOC"],[397,416,"TIME"],[440,457,"VEH"],[475,492,"PER"],[494,496,"AGE"],[508,525,"LOC"],[550,572,"CAUSE"],[576,584,"ACC"],[602,611,"VEH"],[629,643,"PER"],[645,647,"AGE"],[651,675,"LOC"],[679,694,"INJ"],[709,717,"PER"],[736,750,"INJ"],[874,887,"TIME"],[898,908,"VEH"],[926,933,"PER"],[945,953,"INJ"],[961,981,"VEH"],[985,999,"PER"],[1001,1003,"AGE"],[1007,1017,"LOC"],[1125,1142,"PER"],[1181,1188,"INJ"],[1262,1267,"PER"],[1271,1284,"PER"],[1295,1315,"LOC"],[1322,1338,"PER"],[1340,1342,"AGE"],[1346,1363,"LOC"],[1385,1399,"INJ"],[1468,1475,"VEH"],[1503,1521,"CAUSE"],[1529,1542,"TIME"],[1546,1581,"LOC"],[1587,1595,"ACC"],[1599,1611,"LOC"],[1641,1656,"PER"]]}],["\r\n\r\n3 pulis, 2 sibilyan todas sa road accident\r\n\r\nMANILA, Philippines — Kapwa idineklarang dead on arrival sa ospital ang limang katao kabilang ang tatlong pulis matapos na ang kanilang sasakyan ay mahulog sa malalim na kanal nang sumalpok sila sa motorsiklo sa Purok 2, Brgy. Lagab, Compostela, Davao de Oro, kamakalawa ng gabi.\r\n\r\nKinilala ang mga nasawi na sina Patrolman Adamson Casador, Patrolman Armon Pelicano, Cpl. Aries Jay Yray at magpinsan na sina Marjon at Jason Mabinse.\r\n\r\nSa ulat, alas-7:00 ng gabi ay sakay ang tatlong nasawing  pulis at isang Corporal Jayford Sumaliday ng itim na Toyota Fortuner nang bumangga sila sa motorsiklo na minamaneho ng isang Rodolfo Antiojo at angkas ang magpinsang Mabinse.\r\n\r\nSa lakas nang pagkakasalpok ay tumilapon ang mga sakay ng motorsiklo habang ang Toyota Fortuner naman ay tuluy-tuloy na nahulog sa isang pitong talampakang lalim na kanal.\r\n\r\nMabilis na dinala sa ospital ang mga biktima na kung saan idineklarang dead on arrival ang lima habang sugatan sina Cpl.Sumaliday at Antiojo.\r\n\r\n",{"entities":[[50,69,"LOC"],[91,106,"INJ"],[231,239,"ACC"],[248,258,"VEH"],[262,308,"LOC"],[324,329,"TIME"],[350,356,"INJ"],[375,390,"PER"],[423,437,"PER"],[459,465,"PER"],[469,483,"PER"],[496,513,"TIME"],[535,543,"INJ"],[569,586,"PER"],[598,613,"VEH"],[619,627,"ACC"],[636,646,"VEH"],[670,685,"PER"],[711,719,"PER"],[737,750,"ACC"],[754,763,"ACC"],[781,791,"VEH"],[803,818,"VEH"],[969,984,"INJ"],[1001,1008,"INJ"]]}],["\r\n\r\nSasakyan ni Boy2 binangga ng babaeng nakatulog\r\n\r\nAng laki rin ng damage sa sasakyan ni Boy2 Quizon na binangga sa may Quezon Avenue last Friday, 3:00 a.m.\r\n\r\nNakatulog daw ang nagmamanehong ate ng sasakyan na bumangga kay Boy2 na may kasama sa SUV.\r\n\r\nKaya naman trending agad si Boy2 sa Twitter kahapon.Hindi naman daw nasaktan si Boy2 at kasama nito, super slight lang.\r\n\r\nPero ang parang matindi nga ang tama ay ang kanyang sasakyan na wasak ang likod.\r\n\r\nPapunta ng Timog Area ang actor / producer / director na apo ni Comedy King Dolphy.\r\n\r\n",{"entities":[[16,20,"PER"],[21,